[終極結局篇]尼馬故Season 5英超篇

唔知呢度多唔多人睇過呢個故呢
Season 5寫左半年都未寫完，之前預計聖誕同一月完故，結果都係做唔到
係時候黎個了斷，為呢個歷時三年半既足球故畫個句號

點都好
連登高登兩邊我都會繼續update
直至結尾

Walk on, walk on

With hope in your heart

And you’ll never walk alone…..

「大家聽到嗎？外面唱緊歌既，有支持球隊超過半個世紀既球迷﹑有血氣方剛既年青人﹑亦有一臉天真既小朋友……佢地對球會不離不棄，我地絕對唔可以辜負佢地！」
「就算最後願望落空（奪冠），我地都要轟轟烈烈咁同對手拼過，先至不負利物浦之名﹑無愧YNWA精神！」
「係！」

這一刻，我耳裡只有球迷的歌聲﹑領隊及隊友們的吶喊；眼裡只有利物浦會徽上的雲雀﹑以及綠茵場上的足球。

這就是YNWA的魔力，縱已四十年沒奪取過聯賽冠軍，所有人深信這一刻終會來到。到時侯，一定會比任何時刻更加動人。

..............
..............

Joyce消失已經過了兩個月。我感到沮喪﹑狠她一聲不響便離我而去，可是人長大後，處事總較以往豁達。重遇後，我倆不再是光明正大的一對，此刻她決定離開，亦定然有她自己的理由。

反正我們一生之中，總有不同大大小小的決定，對於不能強求的事勉強，自尋煩惱，何苦？

當然，那時不知道她離開我的真正原因，強迫自己豁然面對，是容易的。

冥冥中卻注定，生活煩惱總會找上你。而這一次，是毀滅性的。

呼…

踏入三月份，冬去春來，寒冷的天氣開始沒來得這麼頻繁。聯賽榜的形勢，亦出現了微妙變化。

「入波！９０分鐘，曼城前鋒尼哈迪頭槌破網，１比０絕殺榜首曼聯！ 」
「曼聯輸波，身後幾支球隊自然高興。車路士現已追至同分﹑而紅軍則以一分緊隨其後！」

聯賽榜

１—曼聯 ６１
２—車路士 ６１
３—利物浦 ６０

聯賽只剩下十場，形勢出現了近年罕見的緊湊。隨著列斯聯昨晚輸給車路士被放甩，「三頭馬車」局面漸成。

更要命的是，下周六我們將要坐鎮主場迎戰曼聯上演「雙紅會」。不但是爭冠的關鍵一戰，更要報卻首循環一敗之辱。

............
............

「黎緊星期六，大家一定唔可以錯過 - 『雙紅會』加上爭冠前哨戰。毫無疑問，呢場係more than anything既世紀大戰！」

殘舊的咖啡室內，瑪蓮娜抬頭看著掛在牆上的電視，默默想著效力利物浦的獨生兒子神童，心頭百感交雜。

「歡迎光臨……咦？係妳？」
「嗯，好耐冇見了。」

瑪蓮娜的咖啡廳人流本就不多，加上非繁忙時間，寂靜的咖啡館居然有客人，想不到卻是老面口。

「要飲D咩？」
「LATTE得啦。」
「估唔到妳會再黎。」
「我幾日後就走了。想同妳講聲再見。」
「走？走去邊？」
「我會搬返澳洲生活。」
「嗯？事情解決了？」
「算是吧，總之依家相安無事。」
「佢仲未知道，我已經知道左佢既秘密。」

一口咖啡入肚，異常舒暢。自從得悉大亨可怕的真正身份後，Joyce每日如履薄冰，猶如演戲一般疲累，非得來到這不屬於大亨監察範圍的破舊咖啡廳，才稍感安寧。

她終於等到離開大亨﹑離開英國的一刻，卻捨不得一個人。

「真係決定要走？」瑪蓮娜又問。
「別無他法。我唔能夠終日對住一個咁既人。」

她與大亨的感情，本就在渾渾噩噩之間開始，與舊愛重遇後基本上已經煙銷魂散。加上大亨惡魔般的背晾被揭露，此刻，她對其只有畏懼。

此時，電視節目正播放著利物浦職球員的訪問，當中包括神童及我。

「睇佢神采飛揚，妳既離開，似乎對佢冇乜影響&#22083;！」瑪蓮娜挖苦道。
「咁我寧願佢忘記我，重新生活。」JOYCE憂憂嘆了口氣。
「自從個件事（揭發大亨）之後，我知道要保護我地兩個既唯一方法，就係從此斷絕來往﹑杜絕所有輿論。李察講得岩，大亨呢個人，無論係我或者佢，都惹唔起。」
「人生變幻莫測，總有好多不如意事。或者你同佢真係有緣無份，除非從此到荒島隱居。」

瑪蓮娜想起自己的遭遇，不禁黯然。

正如瑪蓮娜所說，人生就是變幻莫測，總會在偶然之間作弄世人。

自從遇到JOYCE後，便習慣閒時到波德街消遣減壓。即使後來她離我而去，這習慣依然沒變。這日黃昏，神童操練過後，撇下了女友，邀我再次結伴來到這個會時光倒流的地方。

「做咩撇甩條女，搵我呢個麻甩佬消遣？」我笑問。
「Marina（神童女友）好嘈，我今晚想靜一靜……」情緒化的神童，自今早首課操練以來，一直心神恍惚。
「做咩事？」我循例問道。
「我自己都唔知。」神童搖頭。
「但呢幾日忽然有預感，黎緊呢段時間，會好多事發生。」
「係吉兆定凶兆？My oracle，不如你占卜下，我地最後拎唔拎到聯賽冠軍？ 」我取笑道。
「唔好搞野，我講真的。」神童正色道。
「咁係咩事？」
「唔知點講……但我感覺到，好快我會遇到一個好重要既人。」

自認識神童以來，一直只當他是一個愛9 UP﹑神神化化的人。這種無稽的電影對白，我也不以為然，只哈哈一笑。

「你想靜一靜，咁去邊好？個度好似有間經常『靜蠅蠅』既咖啡室，不如我地去個度？」我右手離開呔盤，指著街角一間殘破不堪的咖啡廳。
「隨意吧。」

泊了車，我倆來到咖啡店門前，神童忽然怔住了。

「咪住先……」他停下腳步。
「？」
「都係冇野了。」
「點呀？嫌間野UP DUP唔想入去？」
「唔係……入去吧。」

我沒好氣地笑了笑，打開了門，只見店內客人不多，只有角落的桌子坐了人。

「歡迎光臨……」走過來招待的老闆娘，見到我們二人，猶如電殛一般僵在原地。

我正為老闆娘的反應感到奇怪，卻見神童瞄著角落唯一的客人，拉著我的衣袖。

那人緩緩回頭，彼此說不出話，顯然沒有想過會在此處見到對方。

「……….」
「……….」
「我好掛住妳……….」

星期六，利物浦晏菲路球場。

這個晚上，球隊將迎來一個重要里程碑。在爭標之路上，遇上同市宿敵曼聯，成或敗，也將被記進歷史冊中。

「『雙紅會』2.0，係本季最重要既一場比賽。」
「主場既紅軍如今落後紅魔一分，要爭標，今仗只許勝﹑不許敗！」
「兩隊近況迂迴，主隊氣勢正盛，已連勝數場；客軍地獄賽程既第一擊，就敗係同市宿敵曼城手上，會否從此又盛轉衰？」
「首循環比賽，利物浦憑KIKO先開紀錄﹑卻被『電魔』保特連入兩球反勝２：１。」
「紅軍領隊謝菲斯眼神堅定，睇黎勢要報卻一戰之仇！」

YNWA！YNWA！

觀眾席上，我的父母﹑阿臣等舊同學由香港親臨，為我撐場。

世紀之戰舉世矚目，相傳有拍賣網站為門票定價一萬鎊出售，依然供不應求。

曼聯陣容和首循環變動不大，只得隊長艾雲保定今仗停賽，大大削弱了他們的防守力，使我們有機可乘。

至於我軍，沿用近來強勢的「無鋒陣式」：

高洛斯
李安 雲路圖 奧斯卡(C) 安蘭
捷禾奴 西蒙堅恩 飛兒
李文翰 韋赫特 神童

新加盟「黑將軍」韋赫特正逐漸適應英超節奏，卻仍然被委以影子前鋒的重任，與我﹑神童兩翼互相呼應。

利物浦的旗幟全場揮舞。十多年前，MAKE US DREAM的口號最終落空，今年機會大好，這支旗桿再次被拿出來，滿載著利物浦球迷的願望。

「LIVERPOOL！LIVERPOOL！LIVERPOOL！ 」

數月前被死敵絕殺反勝，利物浦球迷深深不忿。這天黃昏回到主場，勢要一雪前恥！

「NUMBER 19：GARY LI！！」

「ＹＥＡＨ！！！ 」
「加油呀，虧佬文！！」

我向遠方的親友報上姆指，然後，向看台一個角落望去。

嗶！

「開波！」

噠......

CH.23 完

CH.24 海誓山盟

那晚在波德街外我與神童甫走進咖啡廳，迎面而來的，是這兩個月一直避而不見的JOYCE。

「……sorry，我走先。」
「……唔好走！」
「…………」

我腦子裡一片空白，只知道曾經錯過了一遍，不能再這樣不明不白的讓她離去。

我衝出店外，伸手拉著她。

「咩原因都好，係知道之前，我唔會再輕易放妳走。」我緊緊擁著她。
「你……」

就如當晚在艾拔港重遇的情景，四周的空氣突然靜止了，我只聽到自己的心跳聲。

「你...你放開我再講，好嗎？」隔了半晌，途人紛紛圍觀，她只感到十分不自在。
「妳應承我唔好走，我就放。」我無賴的道。
「你……唉。」她嘆了口氣。

「天寒地凍，入去再講吧，年輕人。」
「…………」

旁觀已久的，是咖啡廳老闆娘瑪蓮娜。

-----------------------------------------------------------------------

咖啡室內，我﹑神童﹑JOYCE及瑪蓮娜四人，面對面就座。神童以局外人身份陪伴著我，卻不知道他尋尋覓覓的親生母親，此刻便坐在他的對面。

「............」

這些年，許多淒慘的經歷，瑪蓮娜已經不是當日那個為愛情拋棄家庭的任性少婦。這些年牽腸掛肚的親生兒子此刻近在咫尺，她隱藏著內心激動，只是不由自住地望著他。

一個素未謀面的婦人帶點曖昧的望著自己，神童感到有點不自在。世事就是這般諷刺，神奇的第六感把他帶到波德街尋親，但此刻母親便坐在他跟前，卻什麼也感覺不到。

「我唔可以唔走。」JOYCE首先開口。
「你無聲無息地消失，有想過我嗎？」我問。
「為左大家既安全，我一定要離開。」JOYCE嘆了口氣。
「究竟發生緊咩事？」我聽得一頭霧水。
「你唔想講，等我講吧。」瑪蓮娜忽然插嘴。
「......請問太太你係？」

JOYCE來了英國這麼久，我從沒聽見過她有什麼朋友，這個神秘的中年大嬸，是何許人？

「瑪蓮娜，呢間咖啡廳既老闆娘，JOYCE既好朋友。」她與我伸手一握。
「我係泰迪卡龍既前妻。」
「前......妻？ 」這次，感到驚嘆的是神童。
「神童？」
「大亨&#21946;利物浦係出晒名既鑽石王老五，佢結過婚？唔係卦？」
「............」

神童可萬萬沒想到，母親當年便是經不起大亨的誘惑，是致使他在單親家庭長大的元凶。

瑪蓮娜聽見兒子說起往事，不禁羞愧，臉上卻仍然不動聲色，逕自道：
「佢有好多秘密，你地都唔知添。」

她想繼續說下去，JOYCE拉著她：
「真係要講？」
「今晚唔講，佢係唔會心息。對吧？」瑪蓮娜望著我。
「…………」

就這樣，瑪蓮娜從頭說起，包括大亨的真正身份，如何在美國殺害生意伙伴﹑勾結黑幫，以及將她流放至南美洲等事，一一娓娓道來。當然，她拋夫棄子的往事，自然略過了去。

過程大約半小時，可是當中的驚心動魄，使我和神童感覺好像過了數小時般長。一想到如今伴著JOYCE身旁的，是一個如此可怖的犯罪份子，我感到背脊一陣冷汗，情不自禁握著她的手。

「………..」
「………..」

這是數個月以來，我倆第一次牽著對方的手。

顯然，我已經完全知道她離開我的理由：大亨的真正身份，原來是個殺人不眨眼的販毒份子。若然他知道我與JOYCE舊情復熾……

「離開英國，係我唯一逃避佢既藉口。」JOYCE憂憂的道。
「呢兩個月黎，我幾乎每晚都發夢，佢知道左我地既事之後，拎住支槍不斷追殺我地…… 」

她掩著臉面，顯然這段日子對她而言，有如地獄。我心如刀割，夾雜著一點愧疚，想不到自己的出現，居然使她身陷如此險境。

然而，若非再次重遇我，她又怎能得悉大亨可怕的真正身份？

此刻，我心裡只想到一件事：無論如何，絕不能讓JOYCE繼續陪伴一頭惡魔生活！

「妳返左澳洲……就以為可以避開佢嗎？」瑪麗娜忽然插口。
「大亨為人我好清楚……唔肯放手既野，佢就算去到天腳底都會追到返黎，妳避唔到佢一世。」
「咁點算？」JOYCE看來早已視瑪蓮娜為軍師。
「唯一可以安枕無憂既方法，就係搜集佢既罪證﹑揭發佢既地下製毒工場，交俾警察將佢逮捕。」
「搜集佢既罪證 ！！？ 」我失聲道。

要與販毒份子鬥智鬥力，簡直就是深入虎穴之舉！瑪蓮娜的主張，令人驚嘆！

「係。」她看來什有把握。
「難道係……」JOYCE看來猜到了什麼。
「冇錯。呢段時間，『有個人』已經暗中做緊D野。」瑪蓮娜道。
「『有個人』？」我和神童聽得一頭霧水。

JOYCE正想向我明言「有個人」的身份，卻讓瑪蓮娜止住。

「事關重大，我唔可以向你明言『有個人』既身份。」她道。
「…………」
「…………」
「咪住先，妳講到事情咁嚴重，但我地憑咩相信你？」

一直在旁聽的神童，這時提出疑問。

的確，JOYCE十分信任瑪蓮娜，但對於才第一次見面的我們而言，這個來歷不明的婦人所說的話，只是一面之辭。

「妳話妳係大亨前妻，有何憑證？對於我地黎講，妳只係個陌生人……」

想不到神童一向神神化化，在認真關頭，處事十分審慎。

「你點可以咁講架！其實佢係你既……」眼見神童喋喋不休，JOYCE止住了他。
「唔緊要。」瑪蓮娜嘆了口氣。
「信不信由你地，總之『有個人』已經積極工作，試圖令地下工場曝光。為左安全起見，&#21946;『有個人』有任何消息之前，你同JOYCE都唔好見面住。」
「點解？ 」我不屑。
「翰......」JOYCE握住我的手。
「我唔可以俾你繼續&#21946;呢個人身邊，咁樣太危險了！」我道。
「就係因為危險，你更加要聽我講！」瑪蓮娜喝著我。
「陌生人講既野你唔聽，女朋友既說話，你總該聽吧？當晚，JOYCE親眼去過大亨既製毒工場。你自己問下佢。」
「............」

JOYCE握著我的掌心佈滿汗水，臉上極為不安，可見當晚的情況是如何驚心動魄。

兩個多月以來，我們都在思念著對方，卻又不得相見。這種難受的感覺，到底又要持續多久？

說罷，瑪蓮娜站起來。
「俾D時間你地兩個吧。」她道。
「分開之前，仲有咩想講，一次講晒佢。」
「…………」
「…………」

「.............」
「.............」
「呢段日子你過得好嗎？」
「嗯。除左妳唔&#21946;我身邊，其他一切都順利。」
「我知......你既每一場比賽，我都有睇的。」
「真既？」
「嗯......你地贏愛華頓場比賽之後，YNWA歌聲籠罩金黃色既天空。一個picture﹑一個你，我專登寫左一篇文章﹑一篇唔會刊登&#21946;任何雜誌既文章。」
「......呢篇文唔好俾我睇住，好嗎？」
「點解呀？」
「咁多年黎，每當晏菲路出現呢種憾動人心既畫面，球隊該季便會功虧一簣......我諗，咁樣無形中會俾左壓力球員，所以，&#21946;利物浦奪冠個一日，您先俾我睇吧！」
「嘻，乜你咁迷信架！」
「我唔係迷信，只係......個日（愛華頓的比賽）聽住咁震撼既YNWA，我真係好想為球迷贏個冠軍返黎，一圓佢地既心願。」
「你地一定可以的。」
「如果我地拎到冠軍﹑今次既計劃又成功既話，妳想返澳洲生活，我同妳一齊返。」
「......你捨得你&#21946;呢度既事業嗎？」
「對於我黎講，冇野比妳重要。」
「足球係你既夢想，我唔要你放棄自己。你應該繼續留係度，追逐你既夢！」
「好，咁等呢件事settle之後，我地即刻&#21946;度結婚。利物浦既艾拔港口，將會係我地既婚禮場地！」
「你……」
「到時侯，我要以聯賽冠軍既獎牌，作為聘禮。」
「你真係同以前好唔同......」
「當年你教識我，做人最緊要有信念。我相信自己﹑相信我身邊每一個隊友……今季，將會係屬於我地。」
「嗯。」

咖啡廳內，我倆緊緊相擁著。前路必定滿是荊棘，但我倆毅然決心面對，全因心中帶著一個信念。正如You'll Never Walk Alone所說的 –

暴風過後，是一片金黃色的天空。

與此同時，為了讓我倆有獨處空間，瑪蓮娜和神童來到外面的露天茶座。神童對於這個神秘的婦人仍然心存戒備，不敢多言。

「有信心嗎？」寂靜的氣氛中，瑪麗娜打破沉默。
「下？」
「我係話今年既聯賽，你有信心贏嗎？」
「當然有......依家球隊上下一心，定能創一番成就。」神童說。
「咁就好了。」瑪蓮娜點了一支煙，怔怔地望著星空。

神童是一個細心的人﹑亦有女性的敏感。在瑪蓮娜眼神之中，他看出了異樣的苦澀，是種裝不來的情感，使他對這個中年婦人的信任，多了三分。

「做咩？」瑪蓮娜見神童望著自己，便問。
「冇…我&#21946;度諗，如果妳所講既野係真，呢幾年既逃亡生涯，太苦了吧。」

聽到兒子關心自己，瑪蓮娜心中激盪，但歷練的她知道此刻實非「相認」的好時機，只是隨意笑了笑。

「或多或少，呢D係我既報應。」
「報應？」
「你年紀仲細，唔明咁多架啦。」
「…………」
「你地兩人經常來波德街消遣嗎？」瑪蓮娜轉移話題。
「好諷刺……本身係我邀請GARY陪我黎呢度尋親；估唔到重遇故人既，反而係佢。」
「尋親？」
「嗯…係我失散多年既媽媽。」
「………」
「波德街之所以叫時光倒流街，係因為佢既磁場異常﹑容易將時空扭曲……我相信只要有耐性，一定可以再見到佢。」
「如果見到佢，你會同佢講咩？」
「我會問佢……當年點解要離開我。」
「……你恨佢嗎？」

神童搖頭：
「佢始終係我親生母親。但求可以見佢一面，我便心滿意足。」

瑪蓮娜聽到兒子對自己的思念，心中難以自己：
「如果佢尚在人間，一定好後悔當年所做既事。」
「？」
「點都好，祝您地星期六打敗曼聯，繼續向冠軍進發。」
「嗯！」

經過一晚的相處，神童對這個中年大嬸漸漸由猜疑變為信任，總覺得她說話自有一股威嚴，不能不從。

這是瑪蓮娜許多年來過得最快樂的晚上。雖然不認得她，但愛兒已成為了利物浦市的足球象徵之一；能夠在星空下跟他互訴心曲，對她而言，於願足矣。

。。。。。。。。。
。。。。。。。。。

「夜了，走吧。大亨會起疑心的。」瑪蓮娜道。
「嗯……」

我倆自知這次一別，又不知何日方可再相見。這種感受，黯然銷魂，使人刻骨銘心。

「李文翰……」
「嗯？」
「……都係冇野啦。」
「………」

依依不捨地，我與神童步出了咖啡廳，離開了波德街。

自此以後，我便沒有再聽過JOYCE叫喚我的聲音。

時間：3月4日
地點：晏菲路球場
賽事：利物浦對曼聯

23:11

噠噠噠…….

「去呀！ 」

「上半場受壓既曼聯一次反擊，賓迪高一記長傳送到電魔腳下……」
「電魔面對丹尼斯正面近擊，選擇硬爆！ 」

「喝！！ 」

晏菲路金黃色上空，忽然響過一陣雷電。

啪！

「難以置信！電魔硬推成功，右腳拉弓一射，皮球擦柱而入！ 」
「首回合&#21946;奧脫福一箭定江山，今仗又係電魔射破利物浦大門，曼聯１比０領先！」

利物浦０—１曼聯

CH.24-完

CH.25 – 雙紅會：世紀復仇戰記

零比一。

在這場許勝不許敗的雙紅盛會，我們再次落後給曼聯，入球的又是死對頭「電魔」。

「喂，繼續呀！ 」
「COME ON，大聲D呀！ 」
「WALK ON, WALK ON！WITH HOPE IN YOUR HEART…… 」

球迷領袖未肯就此投降，不斷揚手示意支持者繼續放聲高歌。KOP看台的聲勢，跟落後之前沒有兩樣。

連支持者也沒有氣餒，我們焉能就此放棄？

「HEY COME ON！ 」
「全部同我上，殺個片甲不留！ 」謝菲斯手勢示意，只有一個訊息：全力壓上！

「落後下……利物浦上下好似癲左一樣，不顧一切向曼聯大舉反擊…… 」
「難道佢地唔怕俾對方打反擊！？？？」
「我諗呢個擔心都多餘，皆因利物浦突然瘋狂壓前，曼聯好像有d措手不及！」
「謝菲斯果然老謀深算……曼聯完全過唔到半場！」
「想唔到本季如取如攜既『謝氏三式』之外，THE ICY ONE仲有一號絕招 – 『瘋狗大陣』！ 」
「講得好岩呀，加利佬！你睇場上既利物浦球員……曼聯球員一拿球，就好似癲狗一樣迫搶！！！ 」

「谷呀！！ 」

自電魔入球的26分鐘開始，我們便一直維持這樣的作戰模式，如瘋子般又迫又搶，壓得曼聯全軍縮後，臨急佈下大巴陣。

這種「瘋狗大陣」當然並非一味靠湧，迫搶的頻率要夠強且準，行軍速度要快，亦需具備良好的球賽閱讀，方能撕破大巴陣。

這種細緻的節奏拿捏技巧，我軍的表表者自然是中場大腦飛兒。

噠。。。噗！

「KIKO中場拿球，&#21946;對方殺到之前，閃電般一記長傳，送到左路史達克腳下！」

謝菲斯叮囑我們，當面對大巴陣時，拿球後必需盡快將皮球送到位置最好的隊友腳下，以迅雷不及掩耳的傳球拉散對方。這種易講難做（而且極難）的功夫，飛兒卻發揮得淋漓盡致。

「喝！」神童看準來勢，舒舒服服控定皮球，已見傳球者飛兒順勢往前走位。

「神童，中間呀！ 」
「收到！ 」

曼聯守衛屯兵於禁區內看管「黑將軍」韋赫特，卻沒留意後上的飛兒。神童投桃報李，立即施放一記中腰球，卻略嫌急勁。

「唔緊要，岩岩好！ 」

原以為飛兒要修正再造，他卻不待皮球著地，右腳順勢拉弓！

「嗚嘩嘩！！！ 」

皮球直飛龍門左下角，舒米高三世橫身一訓，僅僅將之叉出底線！

「世界級既配合！ 」
「宇宙級既撲救！ 」
「KIKO球不著地窩利抽射，若非舒米高三世神勇，呢球一定會成為本周金球！ 」
「可以見到，今日既KIKO真係好FIT呀！ 」

飛兒這一球雖然不進，卻使己隊的士氣更盛，眼見曼聯面對我們的攻勢顯得什為狼狽，使我們更有決心地繼續搶攻。

面對我們的瘋狂攻襲，曼聯兩位主教練一直未有安排電魔回後場協防，看來是想待我們傾巢而出時，偷雞反擊。然而，他們卻小覤了謝菲斯的佈陣能力，副隊長西蒙﹑兩名中堅奧斯卡及雲路圖，失球後一直留守中場，形成一條鐵鎖將電魔牢牢困住，誓不讓錯誤再次發生。

因此，自上半場中段起，我們便後顧無憂地進攻，將曼聯壓著半場。

只屬時間問題的扳平球，於第四十三分鐘出現。

「喝！ 」

今仗什為活躍的神童再次於左路現身，看清楚禁區形勢後，施放一記急勁的地波……

「睇實禁區各人！ 」

星級後衛艾雲保定缺陣，曼聯猶如失去了定海神鋒﹑失去了防守的章法。

「韋赫特﹑KIKO﹑李文翰……」

一眾紅魔守將著眼於我們數名前場攻擊點，卻忽略了後上的力量！

「來得好！嘿！ 」

皮球落入心臟地帶前，一人閃電出腳﹑無影無形！卻是後上助攻的左閘球員安蘭！

啪！！

「犀……犀利呀！呢記射門快如電閃，左後衛安蘭無人看管，快腳射成１比１！ 」

利物浦１—１曼聯

「ＹＥＡＨ！！！ 」
「哈哈，魚拉突，問你地死未！！！ 」
「ＷＡＬＫ ＯＮ，ＷＡＬＫ ＯＮ，ＷＩＴＨ ＨＯＰＥ ＩＮ ＹＯＵＲ ＨＥＡＲＴ…… 」
「ＡＮＤ ＹＯＵ’ＬＬ ＮＥＶＥＲ ＷＡＬＫ ＡＬＯＮＥ！ 」
「ＹＯＵ’ＬＬ ＮＥＶＥＲ ＷＡＬＫ ＡＬＯＮＥ！ 」

這一球，將晏菲路球場的氣氛推至最高點。入球時間為四十三分鐘，於返進更衣室之前，我們將電魔的首名入球抵消。

「半場，１比１！下半場再鬥過！」
「就睇下利物浦會唔會繼續沿用『瘋狗大陣』！」

「瘋狗大陣」（MAD DOG）的名號，便是在該場雙紅會奠定的。THE MAD DOGS，亦成為了後世對我們這一代紅軍的稱呼。

那場比賽的半場，謝菲斯叮嚀我們要繼續將MAD DOGS精神發揚光大。

「神童，下半場你移去右路，試試佢地個左閘；KIKO，嘗試多作後插；韋仔，多D墮後同隊友配合……」
「GARY，上半場你比較安靜，我要你立即甦醒。」
「係，SIR。」

這場雙紅會，是注定要被寫進史冊的。

---------------------------------------------------------------------------

嗶！

天色入黑，晏菲路的氣氛卻愈來愈熾熱。下半場開始，球迷見我們沿用「瘋狗陣法」，YNWA愈唱愈強。

而我們，亦沒有令他們失望。

47:53

「下半場移往右路既史達克盤球推進，一下DUP停後，準備傳中……」
「曼聯左閘加拉伸腳攔截，史達克卻一下假腳，撥給後上既李安曉士！」

「李安！ 」
「喝！ 」

大聲要球的又是飛兒。和上半場那球沒有兩樣，他再次於禁區頂現身，接應李安的傳中，作勢射門……

「KIKO拉晒弓，難道想食過返尋味？ 」
「見識過佢既厲害，曼聯守衛不敢怠慢，貼身趕到封阻……」

「嘿！ 」
「咩話！？？ 」

飛兒作勢窩利抽射，這次卻把皮球停下，假動作騙過對方，才施展最拿手的「雷公神鑿」！

「嗚呀～～～ 」

與上半場的窩利抽射不同，這記「雷公鑿」以柔陰力取勝，弧度十足，神勇如舒米高三世也是鞭長莫及！

啪！

利物浦２—１曼聯

「入波！下半場一出返黎，利物浦就領先了！ 」

「ＹＥＡＨ！！！！ 」

終於取得極需要的入球，眾人興奮莫名，紛紛衝到球迷區與民同樂。

「所需要既領先優勢到手，謝菲斯會否將MAD DOG踢法放緩呢？」
「話時話，KIKO同史達克今仗八面玲瓏，另外兩位拍擋 – 黑將軍同風之子，卻相對失色&#22083;！ 」
「點都好啦，最緊要贏波！只要利物浦全取三分，就可以反壓曼聯，進佔榜首了！」
「曼聯既查理查理﹑羅比度等進攻好手，除左頭十分鐘外，好似冇掂過波咁！而皇牌球星電魔，入球之後，亦猶如隱左形咁。」
「計我話…紅魔兩位領隊黎緊呢40分鐘要做既，就係派專人好好看管態勇既史達克同KIKO，然後義無反顧地瘋狂進攻。一於『以彼之道，還施彼身』！」
「好一句『以彼之道，還施彼身』！可惜，南慕容點樣還施彼身，都係打唔贏北喬峰！認輸把啦，加利仔！ 」
「烏龍查你收聲！WHATEVER LIVERPOOL CAN DO, UNITED CAN DO IT BETTER！fuck fuck 」
「你話呀？曼聯追得返，我食左支咪佢呀！ 」
「好呀，大家咁話！ 」

兩個冤家吵架的同時，比賽重新展開。

「咦？謝菲斯呢個手勢…… 」

「繼續呀！唔好俾佢停！ 」
「係！」
「COME ON，俾D野我睇下。」
「嗯。」

我與謝菲斯領隊一記眼神交流，點了點頭。

「利物浦球員似乎有用不完既體力，入球後繼續施展『瘋狗陣法』，曼聯雖然落後一球，卻似乎愈來愈失勢……」
「一次前場甩球，又讓利物浦一個快速突擊機會……」

噠噠。。。

「去呀，風之子！ 」

下半場，我與神童左右互換。同樣的左腳﹑同樣的速度，我沒有神童的活力，步伐卻比他為闊。

「嘿！ 」

我開了摩打跑上一段，一下「千斤墜」煞停……

「小心呀！」
「呢邊呀！！」

這就是謝菲斯的厲害之處，我和黑將軍二人早段表現沉寂，使他們放下了戒心……下半場，謝菲斯勒令我們火力全開，令對手防不勝防！

「去吧！」

我立時左腳一下L1+三角，皮球笠過了面前的守衛，在欠缺指揮（艾雲保定）的情況下，一眾紅魔守將冷不防第三部摩托車從後殺上……

「喝！！～～～～」

「韋赫特接應李文翰笠傳，大步殺入禁區抽射！」
「嗚呀！！～～～～ 」

啪！

利物浦３—１曼聯

「嘩嘩嘩嘩！！！！～～～～ 」
「三比一呀！！！ 」
「五分鐘前先講完，『黑風雙煞』今場表現沉靜，想唔到即刻黎一個美妙配合！加利佬，支咪注定係你既晚餐架啦！ 」
「…………」

整個晏菲路陷入瘋狂。

落後一球之下，球隊群起反擊連入三球，加上這場比賽的競爭意義，對於利物浦球迷而言，沒有比這更好的結局了。

不，比起三比一更好的結局，其實是。。。

76:11

「後備入替史達克既富拿，一落場立即&#21946;禁區被踢跌！利物浦獲得十二碼！ 」
「主射既係……今仗有一球進賬既『黑將軍』韋赫特！」

噠噠……啪！

「韋赫特一射入網！利物浦領先四比一！～～～～ 」
「兵敗如山倒了…… 」加利佬一邊啃著那支美味的咪高峰﹑一邊哭喪。

新加盟的黑將軍梅開二度﹑我們幾名進攻手先後發揮所長……四比一的賽果，我們收獲了三份禮物：第一，報回首循環於奧脫福的一敗之辱；第二，分數上趕過曼聯﹑與同日贏波的車路士分庭抗禮；第三，連得失球也掙了回來。

這個夜晚，是屬於利物浦的。

美中不足是，三球領先後後防略為鬆懈，雲路圖完場前於禁區內侵犯電魔，查理查理的十二碼協助曼聯扳回一球，卻無影響我們全取三分的結局。

嗶～嗶～嗶～～～～

利物浦４—２曼聯 ＦＴ

「ＹＥＡＨ！！！！ 」
「ＹＯＵ’ＬＬ ＮＥＶＥＲ ＷＡＬＫ ＡＬＯＮＥ！！！ 」

這個晚上，晏菲路上空沒有出現落霞，卻有滿天星宿慶祝我們的勝利。

CH.26 – 最後直路

聯賽進入白熱化階段，我強逼自己收起心神作戰，暫時不想著JOYCE。

瑪蓮娜的「計劃」看來未有變化，幾日來也沒有任何消息。我不知道她和她口中「那個人」有什麼樣的安排，只想JOYCE可以盡快脫離魔爪，回到澳洲生活。

她訂了本周日飛往悉尼的機票，借探親為名離開大亨。若一切順利的話，大亨罪行被揭發被捕，我便會在球季完結後返回悉尼，與JOYCE結婚。

「我要以英超聯賽冠軍獎牌，作為迎娶妳既聘禮！」

幾個月前，這是一個遙不可及廿夢想。如今，它已經愈來愈接近成真。

聯賽榜

１—利物浦 ６６

２—車路士 ６４

３—曼聯 ６２

「白賴仁，談談如今球隊的形勢吧！你地排係榜首&#22083;！」

奪取雙紅會次回合的一周後，我們作客三比零大破米杜士堡，乘著車路士及曼聯雙雙失分，本季首度進佔榜首。

聯賽只餘下八周，我們成為了頂頭大熱。

「第三十週排名第一，同哭泣聲一樣，沒有任何意義。」謝菲斯淡淡的道。
「四月八日惡鬥車路士，會否係本季既終極一戰？」
「由依家開始，我地面前有八場決賽。面對車路士，只係其中一場。」
「只不追，根據賽程，似乎車路士比你地更有優勢，特別係你地煞科日既對手，係自從雲佩斯接手後，表現脫胎換骨既阿仙奴！」
「如剛才所言，不論係我地﹑車路士或曼聯，面前都有八場決賽。對我而言，決賽對手係邊一隊，根本唔重要，最緊要我地踢返自己既足球。」

THE ICY ONE回答記者提問，一貫的冷漠。

事實上，他心底裡知道，本季英超冠軍之爭奪，關鍵絕對在於下周日於晏菲路迎擊車路士一戰的賽果。

首回合，我們於史丹福橋球場，與戴利領軍的藍軍踢成二比二平手，在英格蘭於三年前改行同分計算對賽成績的新例之下，若果我們能在主場一舉擊敗這支主要對手，將是無與倫比的優勢……

「史提芬，您好。」
「您好。」

美活的貴賓室內，謝菲斯首次跟球會的傳奇人物 – 神奇隊長單獨會談。

「天氣頗為風和日麗，對嗎？」謝菲斯道。
「嗯。」神奇隊長遙望窗丹外的訓練場地，心有所感。
「都一段日子沒有回來了。」他喃喃地道。
「美國那邊可好？」謝菲斯問。
「托賴，成績尚算可以。」神奇隊長微笑。
「你係呢邊日理萬機，自然沒有留意MLS吧。」
「抱歉，的而且確。」

二人相視一笑。神奇隊長如今執教美職聯中游球隊明尼蘇達流浪，自不在利物浦主帥的觀察範圍當中。

「相反，我一直有留意你球隊既動向。」神奇隊長道。
「坦白講，自從尊師THE NORMAL ONE離開球隊後，我從沒見過咁漂亮既足球了。」
「過獎。師父教我既野，我仲未學得足。」謝菲斯謙道。
「當年未能跟尊師共事，可以講係我人生一大撼事。依家佢麾下既德國足球隊表現所向披靡，原是意料之內的事。」
「要打造一支華麗雄獅，世界上的確沒第二位領隊及得上我師父。只不過，佢向來忽視球隊既深度同埋回復能力，以致當年未能為球會帶來夢寐以求既聯賽冠軍。」謝菲斯語氣一轉。
「言下之意，你好似比佢更有辦法？」
「不敢。你睇下依一刻既聯賽榜。」

謝菲斯語帶狂傲，但紅軍如今高踞榜首確是事實。畢竟，球隊於英超史上從未試過於三月份坐在榜首位置。

「連THE NORMAL ONE都未能完成既工作，你有信心完成嗎？」
「加點少少的運氣，絕對有。」
「嗯…」

神奇隊長心知，謝菲斯這絕非「頭盔」說法，要問鼎聯賽冠軍寶座，除了實力之外，必定要加點運氣輔助，方能成功。

他又想起那個球季。那時他34歲，正值球員生涯晚年，一波十一連勝，將利物浦推上了頂峰，幸運之神卻在關鍵時刻離棄了他，將他推了一把，在四萬名晏菲路球迷面前滑倒。

就是在這個美活訓練場，球員們當年懷著雄心壯志出發前往晏菲路，冀望一舉打敗對手，提早奠定冠軍……神奇隊長記得，「哨牙」當日異常緊張﹑一眾年輕小將如「二五零」﹑「巴西魔術師」等，正努力地壓抑著自己的情緒，使他必須以隊長身份，舒緩一眾後輩的壓力。

那場比賽早上的每一刻﹑那充滿希望的數小時，使他永世難忘……只是決沒想到，最後抵不住壓力而崩潰的，是他自己。

想到這裡，神奇隊長難以自己，搭著謝菲斯的手背，說：
「懇求您，白賴仁，幫我為利物浦球迷完成心願吧！」

謝菲斯見對方有點失常，不禁一怔。

「呢十幾年以來，我一直未能忘記當年發生既事……係我辜負左球迷！ 」
「我相信沒一個利物浦球迷怪責過你，隊長。」謝菲斯安慰道。
「但的確，係我欠左佢地。」神奇隊長道。
「你答應我，無論如何，將聯賽冠軍帶返晏菲路，可以嗎？」
「……好，我答應你。」謝菲斯點了點頭。
「即使今季唔得，我一定會嘗試到底，直至我唔再做領隊！」
「多謝您……」

「BOSS，助教有事找你商討……咦？」

廳門忽然打開，卻是一眾分組練習完畢的隊員，包括我和飛兒。

球員之中，不少人並非初次與神奇隊長碰面，我和飛兒卻是首度與這位天皇巨星碰頭。

突然見到球會最偉大的象徵人物出現，我們一時間未能反應，神奇隊長看上去有點冷酷，在球員面前卻沒有什麼前輩的架子，頗為願意跟我們交流。

「GARY﹑KIKO，新一代利物浦市既足球偶像，你應該知道吧？」謝菲斯問。
「風雷組合，本季所向披靡﹑名滿天下，作為SCOUSER既我，焉能不知？」神奇隊長笑道。

得到名宿讚揚，我倆均感到受寵若驚。

「好了，大家過一過黎……」寒暄了數句，領隊召集眾人，與神奇隊長一同主持「閱兵儀式」。
「兩日之後，我地將會主場迎戰車路士。」他道。
「呢場比賽既重要性，唔洗我多講。我只係想大家各展所長，踢一場無悔的比賽俾我同神奇隊長睇下，可以嗎？」
「YES BOSS！」
「聽得唔清楚，再答！ 」
「YES SIR！！！！！！！！」

………………………………………………………………………

四月七日，距離英超爭標前哨戰的一天，整個利物浦市彌漫著一片山雨欲來的氣氛，大亨的宅子裡，卻異常平靜。

長方形飯桌兩旁，大亨正和JOYCE吃著餞別晚餐。

「行李收拾好了嗎？」
「收拾好了。」
「真係唔洗我親自送妳機？」
「唔洗了，聽日大戰在即，雜誌社一定好忙的。」
「都岩。」

JOYCE的航班於翌日八時二十五分起飛，將因此錯過紅藍大戰。

「唉……其實我真係好唔捨得妳。」大亨嘆氣。

JOYCE只感到心中一寒，表面卻不動聲色：
「依家通訊設備咁先進，我即使離開左，一樣可以同你聯絡架。」

「唔同架。」大亨忽然走JOYCE身邊，輕輕摟著她。
「……答我，&#21946;英國呢段日子，妳開心嗎？」
「嗯……做咩咁問？」
「妳要離開，一定有原因……我諗，你唔係好鍾意英國既生活吧？」
「……的確，我好掛住係澳洲工作既日子，屋企人又係晒個邊，所以…」
「NO, NO……」大亨打斷了她。
「？」
「自從我係美國返黎之後，妳成個人都唔同左。」
「……係咩？可能係思鄉病吧。」
「唔係思鄉病，而係……」

大亨忽然止住了話，望了望牆上指著十一點五十五分的時鐘。

「……點都好啦，聽日早機，我都係早D訓了。」JOYCE只想盡快逃離。
「嗯，都差不多時侯了。」
「？」
「近來一到深夜十二點，妳就會心跳加速﹑異常暈眩，然而大昏迷到翌日清晨……對吧？」
「你…你點知架？ 」
「藥係我親自調配﹑親自落的，我點會唔知？」
「你……你……」
「不過妳放心，呢次昏迷之後，妳就唔會再醒了。」
「…………」
「好好訓一覺吧，我既小公主。」

｜

｜

｜

｜

｜

｜

｜

｜

｜

｜

｜

「接住落黎……」大亨拿起手機，撥了一通電話。

CH.26 完

黎緊係新文

CH.27 – 神鑿彎刀，平分春色

進入最後直路的，不只有我們和大亨之間的鬥爭，還有英超聯冠軍的爭奪。

頹勢的曼聯於前一晚以１：２不敵李斯特城，錯失漁人得利的機會，使我們與車路士的一戰，意義份外重要。

作客來到晏菲路球場的戴利萊爾，循例跟我一下簡單擁抱，沒有多說一句便返回自己的更衣室。這場世紀之戰太也重要，我們必須於接下來的兩小時，將友誼暫時放下。

時間：４月８日
地點：晏菲路球場
賽事：利物浦對車路士

「YOU’LL NEVER WALK ALONE……」

比賽在利物浦球迷激昂的歌聲中展開。他們將十六年前那可怕一役忘記，專注這場紅藍新世代的對決。

嗶！

「犯規！」

開場僅數分鐘，雙方已經埋身肉搏，多番出現激烈搶奪的場面。

「塞伯拉斯於禁區頂峨眉月被西蒙侵犯，車路士獲得罰球！」
「艾馬！艾馬！屌你老母！ 」

只是開賽早段，但即將要面對圓月彎刀的正面挑戰，我軍門將高洛斯緊張萬分，不停指劃著人牆的企位。

但見戴利萊爾冷靜地走到罰球位置，與隊友低聲商議一番。

「呢場世紀大戰，未見有任何埋門，但『圓月彎刀』已有出鞘機會…」

數名藍軍球員走了開去，只剩下戴利一人。有他在陣，罰球戰術實不需要花太多心思。

嗶！

球證哨子一吹，圓月彎刀頓然出鞘，劃破長空！

啪啪啪………

「唔好呀！ 」

皮球呈弧形路線，彎過人牆，在門前突然急墜……高洛斯事前早有準備，塵世間卻沒有多少個鋼門，能抵擋圓月彎刀的一劈！

啪！

利物浦０—１車路士

「入波！上半場八分鐘，萊爾替車路士先開紀錄！ 」
「你睇下！晏菲路全場靜晒！」
「…………」

戴利領著一眾隊友慶祝入球，失球來得如此之早，我軍球員如夢初醒……賽前領隊頒下的所有部署，統統要重新開始。

「場波未完！ 」

這是每一支落後球隊都會用以激勵自己的說話。然而，面對藍軍一眾天才橫溢的球員，在如此早階段先失一球，無疑對士氣打擊十分深。

事實上，車路士本屆貫徹傳統，以銅牆鐵璧起家，失球數字為廿隊最少……我們要擊破大巴，實須使出百二分之力。

「ＰＬＡＮ Ｇ！」

場邊，謝菲斯一聲令下，陣式一轉，令我和神童分階段移入中路作突襲，讓路予兩閘後上助攻……對方領隊馬上亦作出相應措施，專業地堵塞住各處通道。

「喝！」

近來狀態火熱的韋赫特，禁區頂試圖射門，遭「殺人王」奧利奧一下精準的攔截，卸得無蹤無影……

「呀差！！！！」轉用高波，我在右路大腳吊進禁區，卻讓車路士門將一抱入懷。

45:01

在危險地帶外圍搓，對戰局根本起不了作用。藍軍的連鎖大巴陣，緊密得無孔不入，連在禁區外施放冷箭也被封住了槍口，車路士領隊JT明顯做足了功課，對我們的進攻模式瞭若指掌。

噠噠噠。。。。

「搞咩呀！完全攻唔入！ 」
「molamola，又要輸係chelski手上…… 」
「上天點解對我利咁殘忍，次次爭冠軍都要輸俾同一對手…… 」
「嗚呀…… 」

上半場還沒完結，看台上一些經歷過13-14慘案的利物浦球迷，已經準備哭喪；當年面對車路士久攻不入﹑最後被對方偷雞成功的悲慘記憶，霎時間統統湧上心頭。

嗶～嗶～嗶～～～

半場完結，紀錄和當年的一樣，利物浦落後０：１。

「藍軍上半場既防線，四個字：牢不可破！ 」
「下半場，利物浦要繼續係中路組織攻勢既話，謝菲斯恐怕要重蹈當年人渣士既覆轍了……」

。。。。。。。。。

那場比賽的半場休息時間，謝菲斯的TEAM TALK並無特別，都是一些刺激士氣的話。我﹑神童及「黑將軍」韋赫特三人負責於前場爆破，被安排作一些簡單的恢復性動作，卻沒接收任何新的指令。領隊特意召了副隊長西蒙﹑飛兒﹑以及今場擔任後備的李奧到一旁，講解安排。

下半場的戰況，老實說，我自己其實不太記得。原因之一，我於第64分鐘便被李奧入替了，沒有參與比賽的最關鍵時間。而第二個原因，當晚比賽過後，將會有更驚心動魄的事情發生…..

先說比賽。謝菲斯以箭頭李奧入替了表現平平的我，攻勢更加旺盛，卻還是無法敲破JT的鐵鎖陣。

一直到第87分鐘……

嗶！

「犯規！殺人王於禁區頂外侵犯李奧！」
「利物浦獲得罰球，終於迎來機會了！」

利迷一個個的站起身來。自失球後，球隊的組織牢牢被對方鎖死，入肉的攻勢寥寥可數，這記罰球，可說是今晚唯一的機會。

「COME ON…COME ON… 」

眾人心知，若斷送了這個機會便等同落敗﹑等同將優勢拱手相讓予對方……這實在是整個球季最關鍵的罰球。

主宰這個機會的，當然只有雷公神鑿。

「同上半場射入罰球既萊爾一樣，KIKO深深吸一口氣，全場利迷屏息以待……」
「車路士人牆由『殺人王』﹑『塞伯拉斯』等高佬領銜，勢要以血肉之軀，硬接呢記雷公鑿……」

晏菲路的上空飄過一抹灰色的雲霞，飛兒踏順步韻，驟然出鞘……

「喝！ 」

「KIKO右腳一拉，皮球從塞伯拉斯頭頂略過！」

沙沙沙………

要拉過對方這道高牆，飛兒把心一橫，射出一記偏高的自由球……

「嘩屌！射到咁高！ 」
「molamola……連罰球都射到咁…… 」
「……咦！？咪住！！ 」

正當我們以為皮球要越眉而過，它卻突然急墜！

「神乎奇技！ 」

評述員心裡喊讚，還沒來得及說出口，藍軍門將已沒能反應過來，眼睜睜看著皮球擦眉底彈入！！

啪！

利物浦１—１車路士

「ＷＴＦ！ 」
「世界……世界既波，有今生﹑冇來世呀呢個罰球，WOW！！！ 」
「眼見呢個罰球會炒飛機，急墜之勢卻如此凌厲！雷公鑿不愧係雷公鑿！」

「ＹＥＡＨ！！！！！ 」
「雷公！雷公！雷公！雷公！ 」

霎時間，不只是晏菲路裡的球迷﹑什至整個利物浦市也陷入瘋狂狀況！！！

遲了十六年的入球……利物浦追平車路士了！

「呢個入球意義什遠！車路士痛失兩分，未能超越對方進佔榜首！」
「幸保一分既紅軍，繼續以兩分領先榜首！聯賽還剩餘七周！」

嗶～嗶～嗶～～～

利物浦１—１車路士 ＦＴ

「YOU’LL NEVER WALK ALONE……」

艱苦追平，守住優勢，最重要的是一完十六年前的遺憾，利物浦球迷一如以往，賽後留守晏菲路高唱YNWA，聲勢比平時更加雄厚。

縱然面前還剩七場決賽，但幾經辛苦保住救命一分，我們返回更衣室後，決定盡情的發洩，如同已經贏了英超冠軍一樣。

謝菲斯沒有阻止眾人的慶典，眉宇間卻展現擔憂。他知道，十六年前失冠的主因，便是由於慶祝得太早……

「…………」

以觀眾身份重返晏菲路的神奇隊長，也回憶起當年戰勝主要對手曼城後，在還剩下七場聯賽的情況下過早歡騰。眼見隊員因為這場和局而大肆慶祝，顯得憂心忡忡。

而我軍全體球員，卻抱著「今朝有酒今朝醉」的宗旨，在更衣室載歌載舞。

明日愁來，何不明日才憂？

。。。。。。。

「GARY，可知我點解咁早就換走你？」
「SIR……」
「下場比賽，你休息一下吧。」
「我OK的，俾次機會我……」
「唔洗再講，我知道你心裡有事。」
「……………」
「唔係冇同你講過，不能讓私事影響工作。你畢竟年紀尚輕，好好休息一下，解決左自己的事情，先準備上場搏殺。」
「……係，領隊。」

車路士一戰的同一晚上，領隊於解散後勒令我留下，與我私說了半個小時。我沒告訴他有關JOYCE的事情進展，但心細如塵，我雖盡量壓抑情緒，卻還是瞞不過其法眼，惟有接受指令，退居後備。

於美活洗了個澡，獨自駕車回家。想起瑪蓮娜那邊已經幾天沒有消息，是時侯發個訊息向她詢問一下情況。

我在紅燈前停下了車，從褲袋拿出手機。

比賽之後，我根本沒時間察看手機。一打開屏幕，只見四個未讀訊息﹑10多個未接來電，統統來自數小時前才跟我場上交戰的戴利萊爾。

「咦？搵我做乜？」

我微微一愕，仔細閱讀每個訊息。

「你係邊？」
「有人出左錢，要打斷你雙腿！」
「我同尤珍妮正趕來找你，自己小心！」
「見字即覆，URGENT！」

「ＷＨＡＴ！！？？ 」

一時之間，我完全未能消化。這時侯，電話響起了，又是戴利。

「GARY你係邊？？！」
「我在歸家途中，做咩？」
「珍妮收到江湖消息，有一個江湖人物要買起你對腳，今晚就要收你山！！！」
「買起我對……腳？」我心中一寒。
「唔好講咁多了，我地依家即刻過黎搵你！」
「…………」

我整個人愕住了，連綠燈也不知道開車（幸好已經時值午夜，路上車子不多）。

要打斷我雙腳？江湖密令？難道是大亨終於知道了我和JOYCE的事情？

沒有多餘的時間細想，兩秒之後，「嘭」的一下槍聲劃破長空，我車子的右邊輪胎被打破。

CH.27 - 完

梁sir 終於搬故

梁Sir

終於過嚟

等你好耐

終於捨得過黎呢邊
循例打下屎忽先！
btw，而家飛兒似主角多過gary！
想睇gary救世界呀！

終於過黎

留名

推

當年考梗dse嘅時候就係係舊登追你個故 而家都係英國讀梗year 2啦 巴打幾好嗎

有危險

文呢

CH.28 – 大亨的最後探戈

槍聲劃破長空，我車子的右邊輪胎被打破。

事情突如其來的發生，我腦裡一片空白，聽到槍聲，下意識整個人伏在車椅下。

「嘭嘭！」「嘭嘭！」

接下來，又是兩下來自右邊的槍聲。我念如電轉，馬上猜到了事情始末。

戴利所言非虛，大亨看來已經知道了我們的計劃，今晚便要向我復仇！

「嘭！」

「ＳＨＩＴ！」

我知道自己命懸一線，一直伏在車身之中。車胎被打破，我無法開車逃走﹑又手無寸鐵，想要爬向左首車門離開車廂，以雙腳逃命。

打開車門後，我卻暗暗叫糟……下了車，在更空曠的馬路上與槍手對侍，豈不坐以待斃？

然而，與其一直躲在車廂中等侯宰割，倒不如放手一搏……

「嘿！」

整個人跳出車子，我以車身作屏障……槍手知道我手無寸鐵，遂停止了開火。「轟」的一聲，那槍手駕著電單車繞過了車子，輕而易舉來到我跟前，卻是一名拉丁臉孔的大漢！

「我命休矣！ 」

我逕自叫苦，只見那大漢不發一言，槍口對準了我的左腳。

「嘭！！！」

我正閉目待死，突然之間，另一下槍聲卻打破僵局。只聽得「哎呀」一聲，大漢手腕中槍！

「MALDITO！ 」大漢怒吼，卻是西班牙文。我馬上衝前拾起手槍。

那大漢明顯是久經風浪的殺手，眼見任務失敗，馬上發動引擎，電單車瞬即離開現場……我雖然握有武器，卻只想脫離險境……沒意圖要向其追擊。

我目送著槍手逃離現場，然後緩緩轉過身來，看見了發槍救我一命的恩人。

「……李察，唔好走！」

他想要轉身離開，我馬上張聲叫住。

千鈞一髮間，我認出這位救命恩人，正是這個曾經跟我出生入死的好兄弟！

「…………」

他停住了腳步，緩緩轉過身來，卻不是李察是誰？

「好耐冇見。」他淡淡的道。

與大亨的鬥爭，此刻依然危機四伏，但驟然看見李察，焉能教我不激動莫名？

黑夜肅殺的公路上，我倆不發一言地對侍著。我向前走上兩步，李察卻舉槍大喝：
「企係度！」
「………」
「GARY，如果你係想勸我自首，不必多費唇舌了。」
「瑪蓮娜講個個『某人』，就係你嗎？」
「總算你估到。」
「幫助大亨製藥﹑出手救我同JOYCE﹑又唔肯透身份既神秘人……除左你，仲有邊個？」
「咁多年冇見，你變得聰明了……」李察道。
「只係，呢幾年你一直逃亡，何以突然會黎到英國？」我問道。
「唔好問我呢D無聊問題住！」李察突然喝道。
「…………」
「冇錯，當日你女朋友想窺探大亨既秘密，我因為同你地相識一場，就出手相救。加入大亨團隊之前，我早自製左無線電波同外界聯絡，希望藉機將佢逮捕，以便我事後脫身。陰差陽錯之下，我居然聯絡上大亨既前妻。」
「瑪蓮娜。」我點頭。
「冇錯。我同佢裡應外合，一個搜集大亨既證據﹑一個引導警察，希望將大亨既工場連根拔起，幫到你地之餘又幫到自己。可惜……」他嘆了口氣。
「可惜乜野？」
「大亨其實早就知道你同JOYCE之間既事，亦知道左呢個計劃……」
「咩話！咁JOYCE依家……！？？？」
「唉……」李察語氣變得惋惜。

他如此反應，彷彿已經告訴我答案。

「李察，到……到底……JOYCE依家點？」我害怕得口齒不清。
「呢兩個月黎，大亨一直暗中向JOYCE餵食一種慢性毒藥……」
「毒藥！？？？？ 」我背脊頓時涼了一截。
「佢依家昏迷未醒，你快D去救佢。」
「…………」

。。。。。。。。
。。。。。。。。

兩小時後，不只利物浦市的警察，還有數名國際刑警，重重圍住了大亨的住宅﹑以及他旗下的金球雜誌社。

李察早於大亨的隨身物品中安放了極為精密的偷聽儀。東窗事發的那個晚上，他得悉大亨已經毒害了JOYCE，並僱用殺手欲加害於我，遂先發制人逃離製藥工場，並將之炸毀，使秘密曝光。

大亨的心血瞬即毀於一旦，知道國際刑警早晚會介入調查，遂漏夜逃亡，乘搭快艇離開了利物浦。

JOYCE被發現昏迷於大亨宅子的廚房之中，口吐白沬，顯然中毒已深。我與戴利及尤珍妮會面後馬上趕到現場，已見她被帶上氧氣罩，送上了救護車……

………………
………………

兩小時後，利物浦市政府醫院，我伴在JOYCE的病床邊，半步也不離開。

她在英國沒任何家屬朋友，警方已經通知她在澳洲的父母，他們將乘夜機前來利物浦。而在此之前，我是她唯一的親人。

我緊緊握著她的手，望著她蒼白的臉龐，渴望她會忽然睜開眼睛……

「大亨已經畏罪潛逃，李察既計劃成功左啦！我們以後都唔洗分開啦！………妳快D醒返，好嗎？」
「我地蹉跎左咁多年，終於可以光明正大了！妳唔好再訓啦，好嗎？」
「我應承過妳，要以英超獎牌為聘禮，妳唔記得了嗎？」
「求求妳……快D睜開眼望下我啦……」

我親吻她的手，怔怔的掉下眼淚。

「GARY……」戴利夫婦見我落寞得不似人形，決定陪著我，暫不隨隊回倫敦。
「你成晚冇休息，返屋企抖下吧……」
「係啦……依家情況未明，你係度都冇用。」
「……我想留多陣。天光之後，你地都係返返去吧。」
「老友……」
「點都好，今晚多謝您地。」我由衷地道。
「唔係你地知道左大亨既計劃，情況可能會更壞。」
「我都好意外……估唔到你居然同大亨呢D黑道中人種扯上關係。」尤珍妮道。
「妳早知大亨係黑道人物？」我問道。

尤珍妮搖頭：

「家父一向同英國幾名江湖人物有聯繫，但根本冇人知道大亨既真正身份。直至佢想買兇對付你，件事傳到江湖之上，我地先收到呢個消息。」
「……件事有手尾要跟嗎？」戴利問妻子。
「我意思係話，大亨會否老羞成怒，返黎報復？」
「佢個工場通左天，手下們均被拘捕。風頭火勢，佢應該想緊辦法離開英國，最有可能係前往美洲避難，暫時唔會有事。」
「係就最好。」
「放心吧GARY，家父線眼遍佈全球，一有消息一定通知你。」
「嗯。」

我只是淡淡回應，此刻只掛念JOYCE的情況，大亨是否會回來報仇，已經不重要。

她的雙親於十二小時後到達利物浦。我已徹晚未睡，但醫生未有向我們公佈情況，我遂留守醫院，為兩位長輩接塵。（我雖然認識他們，但JOYCE沒把我倆在這邊重遇的事告知父母。二人來到醫院見到我，十分意外）

三小時後，我們懷著沉重的心情，走進主診醫生的辦公室。

「毒性對其身體機能既破壞，已經被止住了，但係……」
「但係乜野？」
「病人中既係一種會摧毀中樞神經既慢性毒，因此，縱使毒性已經被壓制，佢既中樞神經系統，康復既機會係零。」
「咁即係點？」
「佢甦醒既機會率，微乎其微，接近零！即使奇蹟醒返，亦會完全喪失思考能力。」
「……………」

--------------------------------------------------------------

四日後。

。。。。。。

「一則突發新聞。」

「一艘中型快艇於北大西洋沉沒，船上乘客全數罹難。」

「消息指，該艘快艇接載兩名蛇頭及二十多名前往美國既人蛇……初步相信因為負荷過重，又遇上暴風雨，因而沉沒。」

「有傳聞指，日前被揭發犯下殺人及販毒罪而潛逃既英國商人 – 泰迪卡龍，亦係罹難者之一，不過消息未經證實……」

「接住落黎，我地睇睇其他新聞……」

。。。。。。

「一代商場傳奇，居然落得如此下場……」尤珍妮道。
「唉……」戴利搖頭嘆息。
「一個葬身大海﹑一個係醫院昏迷不醒﹑一個終生遺憾……我認識GARY同鍾仔多年，估唔到佢地有個咁既結局。」
「大亨作法自斃，GARY會否稍稍感到安慰？」

戴利搖搖頭：
「GARY份人我好清楚。從前，佢生命裡只有兩樣野，一係足球，二係鍾仔，心入面從來冇仇恨。」
「但鍾仔依家既情況……」二人想起JOYCE，心裡黯然。

「老友，你要振作呀……」

戴利望著窗外，一夥心飛到了遠處的默西塞特郡，為我默默打氣。

__________________________________________

CH.28 - 完

支持

大享肯定未死

最後我利係anfield奪冠之際 條友仔返黎復仇
一槍打到gary半身不遂

完

等左咁耐 終終有了

先留名再重新追一次

唔好sad end

鍾仔

梁蛇返來啦

Joyce

等左咁耐文....鍾仔

joyce

個故重有幾耐？

Ch.33-34
尾聲鳥

push

加速

pish

有無得擺上紙言。唔想上高登。好慢

再推

又要打patpat

怒打梁弱智屎忽一下

成個星期冇文

中四追到yr3 fans留名
個故竟然會係我grad之前完到 好感動但又唔捨得

怒打弱智屎忽兩下

怒踢弱智屎忽三下
唔記得睇到邊

你追左咁耐都唔知梁sir性格既

又爛 好彩一早就知會爛

一齊估下呢個故完先定朗尼退休先

有冇都上一上水啦

我已經習慣每兩星期上黎睇下有冇更新算

梁蛇呢

又話結局

冇更新

文呀弱智

文

不如你而家直接宣佈完左佢算啦 成日粒聲唔出失哂蹤咁

近呢個月忙到完全冇精力上黎，請見諒

復活節應該會復活架啦

梁sir 唔好死住呀

屌你老母 唔撚寫既咪撚俾假希望人啦 仆街

6年至少

呢個撚樣成日都係咁
做唔到咪撚實牙實齒幾時有啦
吹水王

唉

幾時先會再出

慣哂

下，唔係仲有人信條友呀嘛？

有冇巴打可以代寫結局 唔想再見到呢個post

不過佢話復活節先有 家陣都未到

邊年

下星期一次過出大結局

第一次喺呢邊留名

收嗲啦

愚人節過左了

肥仔恩都有口齒過你呀

笑咗

星期一 ？

下星期 一次出哂 佢講

唔係今個星期咩？

下星期，一次出哂

又褪

星期幾呀

若智

上篇講到邊已經唔記得左

俾樓豬昆左咁多次 仲信唔信好

求其啦

女主角鍾仔昏迷入院
大亨走佬遇難身亡
我都要自己睇返先記得

咁出文未

抱住失望嘅心態執期待

希望大家信一信智仔 起碼佢仲肯覆

梁sir

都無話信唔信 有文咪睇

做讀者做到有咁既反應 真係

但真係

正路

入弱智我信
下年再睇

追咗咁多年，由舊登到連登

若智仍然係若智

根據若智行為心理推算
當若智好有大志講今星期
就會拖到星期日先慢慢寫
之後星期日未寫好
之後一係出一半唔出
一係遲出
之後就覺得既然遲左出就不如潛水到更遲先出...

算啦唔屌若智，可能佢學校真係多野做無講姐！

深潛喎

呢個星期都好努力打緊架啦
不過仲未完到
我陣間post住兩章先

就死

夜晚仲要返學

承上文
主角GARY帶領利物浦進佔聯賽榜首，奪冠在望之際…
女主角鍾仔卻受大亨所害，中毒昏迷
而大亨製毒工場被李察炸毀後，逃亡海外時遇溺身亡

你唔講真係唔記得晒

CH.29 – 歷史的輪轉

噠噠噠……
噠噠噠……

「ＧＯＡＬ！！！」

「入波！黑將軍韋赫特埋齋，紅軍二比零擊敗哈德斯菲爾德，繼續兩分lead住第二位既車路士！」

「You'll never walk alone！」

------------------------------------------------------------------------------------------------

美活訓練場。

噠～噠～

「快呀，再快Ｄ！」
「ＧＯＧＯＧＯ！」

謝菲斯指手劃腳，不斷示意球員勤於跑動，催谷狀態。

他知道球員是否有足夠體力維持「唯快不破」的理念，是能否奪冠的關鍵，因此連日來高強度及恢復性訓練交替進行，務求保持佳態之餘，亦能儲存體力。

危急存亡之秋，背後的車路士虎視眈眈，隨時後來居上之際。四十年的等候，決不能在此刻功虧一簣。

嗶！

「快Ｄ，去呀！」他繼續指令球員，不敢怠慢。

「對唔住教練，我遲到……」

就在此時，一名球員姍姍來遲，比集訓時間足足遲了４５分鐘。

謝菲斯教練瞪眼望著，極為不滿。

「從醫院來嗎？」
「係，SIR…」
「近來發生既事我明白，我講過好多次，唔可以受私生活影響自己既職業操守。」謝菲斯扳起臉。
「GARY，你明白嗎?」
「我明白，係我唔岩。」
「連續三次了。呢個關鍵時候，我唔要有一個咁不守紀律既球員。今個星期六對打比郡一戰，你休息一下。」
「教練……」
「你好自為之。」
「…………」

----------------------------------------------------------------------------------------------------

「GARY，你既事我知道，但軍令如山，你幾日都遲到，我都冇辦法…」
「明白…」

副隊長西蒙一向鐵面無私，雖然素與我交好，但我違反軍令，論罪當誅，他也沒話可說。

我明白軍令的重要性，對於領隊因為我遲到而下令處罰，也只得欣然接受。此刻，與躺在醫院的JOYCE相比，這些根本不重要。

午飯席間，一眾要好的隊友紛紛送上慰問。

「GARY，醫院個邊情況點？」阿史問道。
「…………」我不發一言，只是搖頭，等如給予了答案。
「我明白你感受，但難道你要就此放棄自己？」
「得返四場聯賽，我地就目標達成！難道你要喺呢個時候捨大家而去？」
「我地努力左成季……係成季呀！我地講好左，要一齊踏上英超冠軍頒獎台，一齊捧盃！」
「……各位，」我淡淡地道。
「我明白大家既好意。但呢一刻，我真係唔想諗其他野……佢訓緊喺醫院，好需要我陪住佢。」
「GARY，黎緊連場大戰，爭標最後直路，大家真係好需要你。」奧斯卡正色道。
「球隊近來狀態咁好，我有信心。」
「你……唉……」

「夠了！」

一直默不作聲﹑席上年紀最輕的神童，突然拍桌怒吼。

「懦夫！當日我地一齊為正選打生打死，講咩共同進退！依家臨過終點，你竟然自己跳船，叫大家加油！？？？」
「神童……」

我從沒見過他發這樣大的脾氣，不知要如何反應。

「講咩為左條女……根本係你自己承受唔起失敗，怕輸！」
「神童，大家兄弟……唔好內鬨……」
「咁唔係咩！大亨件事，領隊已經幫你cover得乾乾淨淨，係你自己庸人自擾，唔夠膽面對而本pea！」神童沒有停下。
「鍾仔依家訓喺醫院係事實，但係如果佢知道你因為佢而意志消沉，佢會寧願你忘記左佢！我雖然同佢只有數面之緣，但我好清楚！」
「………」

眾人不說一話，氣氛什僵。我被罵個狗血淋頭，卻未敢反駁。

「午膳時間完畢，球場集合！」
「……係！」
「GARY……」
「唔好理佢，等佢自己反省下。」
「…………」

西蒙嚷叫眾人離開，飯堂只剩下我孤伶伶一人。

星期六下午二時四十分，利物浦政府醫院。

「……GARY，來了？」
「嗯。」

病房裡坐在床邊的，是JOYCE雙眼紅腫的母親，看來剛剛哭過。

我走進房間，放下剛在便利店買的日用品，問道：
「醫生巡房了嗎？」
「還未，他說今天會替阿琳作一次詳細檢查。」
「嗯，這裡交給我。您辛苦了一整天，到市內吃點東西吧！」
「沒關係，我也有很多問題想問醫生。」
「醫生說英語，我在這裡就可以了，回頭給您覆述……您先去吧。」
「……那好吧，麻煩你了。」

母親離開後，我整理一下JOYCE的個人物品，便坐到她床邊，怔怔的看著她，也不知該說些什麼。

她已經昏迷了整整三個星期。這段時間，醫生替她作了多次檢測，希望找到方法將她體內壓抑腦部供血系統的毒素找出來。奈何，她服毒時間太久﹑份量太重，毒素亦為大亨親自調配，並無先例可循下，現階段無藥可解。

我替她洗了個臉，按下病房的電視機的開關。

「利物浦出場陣容如下：守門員高洛斯﹑後衛李安曉士﹑安蘭﹑奧斯卡………」
「依家既形勢十分簡單，利記領先次席車路士兩分，只要贏晒餘下四場比賽，就可以初嘗英超冠軍滋味！ 」
「四場比賽入面，今場被譽為最容易過的一關！作客既打比郡近況不俗，但拍埋紅軍度，距離卻十分明顯。」
「佢地有兩名傷兵，而主隊除左GARY LI之外，基本上『夫添』上陣！」
「聽聞GARY既缺陣，係因為紀律問題！」
「缺少左呢位『風之子』既速度，利記要順利奪取呢三分，有難度嗎？」
「好啦，雙方準備就緒，開波！」

望著電視中的隊友，我內疚不能與之並肩作戰，只能默默送上祝福。

噠噠噠……
噠噠噠……

「上半場７分鐘，飛兒喺中場一記長傳，『神童』史達克邁步殺上！」
「Ｋ角位，史達克邊走邊射……拉弓一抽！搞掂！ 」
「一比零！！僅僅用左７分鐘，爭冠大熱利物浦先開紀錄！ 」

「ＹＥＡＨ！ 」
「ＬＩＶＥＲＰＯＯＬ！ 」

晏菲路球場的歡呼聲，從千里之外傳送過來……球隊開局如此順利，連我也忍不住在房內震聲高叫。

癡線
有文

「妳睇到嗎？神童入左波啦！」我對JOYCE說。
「只要贏埋呢幾場，我地就係英超冠軍了！」
「妳記唔記得呀？我話要用冠軍獎牌同埋后冠，送俾妳做聘禮！」
「利物浦歷史性首奪英超……到時既晏菲路一定好震撼！球迷一齊衝落球場同我地慶祝；所有隊友會帶同佢地既家眷，一同出席呢個盛事……」我想得怔怔出神，一夥心飛到了一個月後的頒獎台上。
「……到時侯，妳願意做我既PARTNER，一同出席慶典嗎？」

寂靜的病房中，只得我一人說話，望著JOYCE清秀卻憔悴的臉龐，我的眼淚奪眶而出。

「妳醒下啦，好嗎…… 」我哽咽。
「為左妳，我同神童前幾日鬧左場大交……佢話我怕失敗，唔肯抬起頭做人，但我真係好辛苦……」
「我其實好想……好想同班隊友一齊共同進退，喺爭冠路上出一分力，但如果我身邊冇妳，又有咩意思？」
「妳快D起身啦…… 」

我埋首緊貼她的纖纖玉手，不住飲泣。

「好了，巡房時間。」
「嗯……」

過得不久，醫生終於到來，替JOYCE作詳細檢測，著我先行離開房間。

我稍為收拾心情，走出房門外，繼續留意著球賽戰況。

「李奧暴走一段，傳到禁區頂，正係『雷公鑿』的發招位置！」
「飛兒第一時間，右腳直取近柱！！！ 」
「哎呀……緊緊斜出！未能拉開紀錄！ 」
「利物浦遲遲未搵到PLAN B取得燕梳球……相反打比郡適應節奏後，反擊開始見威脅！」

出文阿

Btw我利黎hj踢，智智去唔去睇

這時侯，替JOYCE檢查的醫生走了出來。他的臉色告訴我，情況不妙。

「病人家屬呢？」
「佢地行開左，應該就快返……」
「咁……」
「有咩不妨……同我先講。」我鼓起勇氣道。
「好，請你跟我入黎。」
「………」

此時，後面的電視機亦傳來消息。

「打比郡得到角球機會，最後２分鐘！」
「角球開出，三四名球員同時起跳……皮球卻落入人叢當中！」
「混亂之間，白衫後衛堅士拿快腳篤入！，一比一！」
「ＯＨ ＭＹ ＧＯＤ！呢個可能係本季最為關鍵既入球！ 」

--------------------------------------------------------

嗶～嗶～嗶～！！！！

利物浦１—１打比郡 ＦＴ

聯賽榜形勢
１—利物浦 35場 得失球+56 積分79
２—車路士 35場 得失球+42 積分79

ＰＬＡＮ緊年尾去晏菲路睇

哪有徦

CH.30 – 海枯石瀾﹑此情不渝

『你係香港人？ 』她笑著問。
『係呀......我叫Gary，nice to meet you。』
『我叫Joyce，頭先你講得好到point呀。 』
『係咩，哈哈……』

------------------------------------------------------------

『咩話！！！你話你係A-League球員！！？？』
『真係有機會上陣先算啦，今個星期六妳打開電視，睇下見唔見我出賽。』
『我成日去現場睇架！』她笑說。
『真係？咁就好啦，到時妳可以親眼求證我有冇講大話！』
『掂晒啦，我係體育記者﹑你係運動員，雙劍合壁，呢份project一定拎Distinction！ 』

------------------------------------------------------------

『唉.........』
『做咩呀你？』
『今日我一分鐘都冇落過場，令妳失望了。』
『傻既！來日方長！你自己表現成點，唔洗同我交代架噃！ 』

------------------------------------------------------------

『真係？你終於入選返一隊？』
『係呀.....不過可能又好似上次咁，有得坐冇得踢。』
『你放心啦。如果你出場，到時我部camera一定當你杜奧巴咁捕捉！ 』
『唔好啦，今個星期妳要考試，陣間掛住捕捉我搞到fail左，我咪千古罪人？』
『喂，唔好睇少我既技術喎！我一定可以合格架！ 』
『哈哈，咁大家一齊加油吧！』
『嗯！我地快d搞掂埋d手尾先啦！』
『關於羽毛球既體肓革命呢……』

------------------------------------------------------------

『點解要避開我？點解唔覆我電話，唔覆我whatsapp？你仲當我係朋友嗎？』
『我......』
『你要離開悉尼了？要放棄夢想了？』
『Joyce.......』
『你記唔記得，我地講過要一齊圓夢？』
『當然記得。但我依家已經身敗名裂……仲有咩資格講夢想？』
『呢d只不過係藉口！我一直都以為，終於搵到一個有勇氣追夢既知音人！點知......』
『妳……唉……』
『只要你唔放棄，一定可以東山再起！就算全世界唔信你，我信你……鍾意一個人，就要義無反顧！』
『我……對唔住。』
『唔需要同我講對唔住。我正式宣布，從今日起，世界上少左一個勇於追夢既人。』
『…………』

------------------------------------------------------------

「JOYCE………」

球隊於晏菲路被打比郡迫和的翌日，次席的車路士以二比零輕取熱刺，聯賽只餘下三場的情況下，現已追至同分。

接下來的周末，是足總盃的四強戰。我軍與藍獅雙雙已於早輪出局，變相有兩星期的備戰時間。

領隊謝菲斯深明這一刻士氣此消彼長，車路士後來趕上，氣勢比我軍為強，因此著令眾人好好善用餘暇，加緊備戰下周日作客韋斯咸的賽事。

然而，天有不測之風雲。

「哎呀！ 」

一次分組對賽中，神童與隊友相撞後，左腳腳踝腫成一塊，看來傷情不輕。

「神童，你入去好好休息一下，再作詳細檢查。」
「放心啦，冇事既！」
「………」

神童知道這種痛楚背後的意義……他血氣方剛，雙眼立時變得紅腫。

口裡安慰著，但領隊謝菲斯及一眾隊員均憂心不已，畢竟球隊以神童的狀態最為火熱，在如此艱難的時刻，若然缺少這把利器……

噠！噠！噠！

眾人訓練完畢，場上只剩下一人獨自練習。

「係GARY…」
「佢走出陰霾了嗎？訓練同以往一樣咁積極！」
「真的嗎？但聽講佢女友鍾仔要……真的嗎？」
「係……佢家人日內會有決定，係唔係要幫佢拔喉。」
「佢體內毒素過多﹑擴散入腦，根本無藥可治，甦醒既機會接近零……」
「唔拔喉既話，就要做一世植物人，倒不如爽爽快快……」
「唉，GARY同佢一個足球員﹑一個體育記者，本身天造地設，點知經歷咁多都冇好結果，真係做化弄人…」
「話時話，頭先GARY好似同領隊會過面，請纓下仗披甲。」
「雖然我好同情佢，但領隊鐵面無私，會唔會咁輕易解凍？」
「依家神童傷左，恐怕領隊都…… 」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

噠……噠……
噠……噠……

黃昏，大部份隊友均已離開，我一個人獨自留守訓練場，為星期日復出作好準備。

「呼……」

臨近夏天，但入夜後的利物浦依然寒氣迫人。

半小時後，我穿回衛衣離開球場，卻於更衣室內碰到剛從醫院回來的神童。

自那日被他罵了一頓，兄弟倆便沒有交談過。JOYCE出事後，他曾發訊息慰問，我卻沒有回覆。

加速呀智仔

「傷勢如何？」我打破隔膜。

他搖搖頭：
「踝骨移位，抖兩個月。」

這個結果，意味他要提早收咧，未能在這場冠軍爭奪戰走到最後。

「領隊首允你星期日重新披甲嗎？」他黯然地問。

我點頭道：
「連你都受傷……佢只好特赦吧。」
「冥冥中，自有主宰。」神童嘆了口氣。
「鍾仔個邊…如何？」他又問。
「嗯……」我黯然。
「個日醫生同我講，佢病毒已經入侵大腦﹑無藥可治，我內心反而平靜……」
「巴打，節哀。」
「當刻，我腦海一片海白，好似聽到佢喺我耳邊講野…」
「講野？」
「嗯。佢話：『人終須死﹑但夢想永遠不死』。佢心裡一直記掛當日一腔熱血﹑為理想不顧一切既我。」我想得怔怔出神。
「當日佢同我講，無論如何都要積極面對，不能停步，何況係呢個歷史關口。」
「你終於明白了。」神童道。
「老友，多謝你點醒我。」我衷心道。
「我答應過佢要用冠軍獎牌作聘禮。就算本左條命，我都要兌現承諾！」
「好！」神童與我雙掌一擊。
「你上次罵得我好岩。我再頹廢落去，對事情根本冇幫助。」我道。
「傻啦，we are brothers…」神童昂首道。
「雖然我唔可以落場……但you'll never walk alone！我地一定可以將英超冠軍帶返晏菲路的！」
「嗯！」

仲有冇

人生無常，原屬等閒。

經過一星期的商議，JOYCE父母終於痛苦的下了決定，於周五早上為她拔掉喉管，了結短暫的生命。

我很感激，由認識兩老那天起，他們便沒把我當作外人，連是否拔喉這件大事，也邀我一同商討。

隔日，拔喉前的十數小時，醫生讓我們分別跟JOYCE的作最後道別。

我走進房間，望著床上那張清秀的臉……這是我倆最後一次的獨處。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「聽日夜晚，我地就要啟程去到倫敦，預備對韋斯咸既比賽了……」

我在她耳邊輕聲說。

「拔左佢之後……」我撫著她頭上的喉管。
「妳以後就可以好舒服咁睇我比賽，唔需要受到咩束縛……」

我忍住淚水，低頭親吻她臉頰，並從口袋裡拿出一件物事。

「冠軍獎牌依一刻仲未到手……唯有用呢隻介指，作為我倆的訂婚見證。」
「梁若琳，嫁給我好嗎？」

我為她戴上介指，彷似身在教堂之中，二人定下終身。

「依一刻開始，妳就係我老婆。此後上天下地，我終生不娶。」我道。
「兩星期之後，我會帶同英超冠軍獎盃再黎睇妳；兩星期之後，我要晏菲路六萬名利物浦球迷，一同做我地既證婚人！」
「我知妳聽到我講野的。以後我東征西討，無論去到邊度比賽，妳都要來捧場，好嗎？」
「btw妳之前話寫個篇稿……唔知完成左未呢？」
「妳今晚喺夢入面朗讀俾我聽，好嗎？」
「我愛妳，永遠都係。」

我輕輕撫著她的頭髮，又再張嘴親她額角。這一吻，不是道別，而是莊嚴的承諾。

睇到有啲想喊
希望唔好再拖

日期：5月3日
時間：晚上五時三十分
地點：倫敦奧林匹克球場
賽事：韋斯咸對利物浦

「賽事打左接近七十分鐘，紀錄暫時仲係零比零……」
「另一邊廂，車路士暫時領先車士打菲德二比零，呢個賽果完場，車路士將會從紅軍手上，重奪榜首位置……」
「因此，利物浦不斷施展瘋狂突襲，務求保住優勢！！！！」

噠噠噠……

「後備入替既捷禾奴，沿右路急速落底！」
「紅軍喺缺少史達克（神童）之下，今場地面推進未見成效，改以兩翼轟炸，會有轉機嗎？」
「捷禾奴繼續推進，以速度壓過對方，右腳傳中……」
「皮球越過韋斯咸一對中堅，以及今場飾演中鋒既韋赫特！」
「遠柱……一人極速揳前，係今場復任正選既『風之子』GARY！ 」

「喝！！！ 」

「GARY橫身一頂，卻非直取網仔，反而乖巧地頂中波底……」
「皮球呈拋密線，笠死韋斯咸門將！」
「一比零！利物浦打破僵局！」

韋斯咸０—１利物浦

「YEAH！！！ 」
「LIVERPOOL！！！！ 」

「入球後既李文翰眼眨淚光，雙手指向天……」
「…………」
「…………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

利物浦 – 未必係最強既球隊，但一定係最有人情味既球隊。

You’ll never walk alone。短短四個字，滿載著默西塞特人既團結。晏菲路草地上滿載既，係夢想﹑盼望﹑同埋對將來既響往。

喺呢度，你唔會見到哀愁……就算有任何不如意，scousers都會一笑置之，好快就收拾心情，昂首上路。

喺呢度，你會見到一道金黃色既光霞，每逢黃昏時份，照耀住KOP看台。呢抹光霞，象徵柳暗花明又一村﹑象徵球隊永不言敗既精神。

隊長奧斯卡，從少無父無母，出身孤兒院足球隊，加入利物浦青年軍後，成為城市象徵人物；

副隊長西蒙，少時曾經加入黑幫，命途沉淪，係足球將佢帶回正軌；

『雷公』飛兒，兩年前成為歐聯冠軍後，發展停滯不前，黎到晏菲路後，獲得重生……

『神童』史達克，自少於單親家庭長大，自少性格自我，係足球令佢學識同人溝通；

最後，『風之子』李文翰，球員生涯浮浮沉沉，曾受傷患﹑紀律問題影響，差點要結束球員生涯……喺呢度，佢重新起飛。

暴風雨的盡頭，金黃色的暇光下，係一個個艱辛而勵志的故事，亦是這座城市﹑這支球隊的精神象徵。

一九八九年，九十六名利物浦球迷喪失性命；但他們遺留下來的，是生命的光輝。人會死，但精神不死；意志會消沉，但夢想不滅，這正是利物浦的精神。

You’ll never walk alone。
記者 – Joyce Liang

屌你若智 還我joyce
當年睇住佢地相識到而家 竟然有情人成為唔到眷屬

嗶～嗶～嗶～～～！

韋斯咸０—１利物浦 ＦＴ

「全場完！紅軍艱苦地取得三分！ 」
「餘下兩場聯賽，利物浦暫以得失球優勢，壓住同分既車路士。」
「只要紅軍贏下剩低既兩場……就好大機會，奪得創會以來首個英超冠軍！」
「十六年前既MAKE US DREAM……會否再一次落空？」

「When you walk through a storm, hold your head up high
And don’t be afraid of the dark
At the end of the storm, there’s a golden sky
And the sweet, silver song of a lark

Walk on through the wind
Walk on through the rain
Though your dreams be tossed and blown

Walk on, walk on
With hope in your heart
And you’ll never walk alone
You’ll never walk alone

Walk on, walk on
With hope in your heart
And you’ll never walk alone
You’ll never walk alone.......」

我知我欠左大家好耐，但小弟努力緊了……
奈何返工真係太多野做，今晚淨係出到呢度

之後仲會有起碼三章
包括兩場決賽，作客艾蘭路鬥列斯﹑以及喺主場圍剿兵工廠

以故論故 係唔差，但

而家先見到連登有

終於有

好感動

最後幾章，就完晒成個故！
有d唔捨得，由中四五開始響高登睇到呢個故
到到而家year2，原來已經睇左gary踢波睇左4年幾！由學界踢到澳洲區隊，再踢到aleague，西甲，葡超，到而家英超！真係好撚熱血！
雖然梁sir經常拖文，但都要講聲多謝既！
寫左個咁好既故！

會唔會暑假先再有

結局係咪即係今星期冇？
幾時會出

竟然有文

lm

屌就屌足咁耐, 估唔到居然埋到尾
等咗咁本來就好嬲嘅
點知呢幾篇又寫得幾感人

睇到喊住唱咗首YNWA出嚟

宜個故真係追左我幾年啦
見到就完，好唔捨得

可唔可以比Joyce奇蹟醒返

我屌...
中三睇到yr 2
接受唔到鍾仔要死

點解要鍾仔死睇到喊（岩岩又同條女嘈分手，最後無分到）

我利一定要Cham

由中學睇到year1 估唔到個故都有完嘅一日 btw happy ending唔該

竟然未爛

一個月先有一篇？

終於唔洗叫我孫燒俾我睇

鍾仔點解要死

中學睇到讀asso再睇到上返u

幾時會有？

都估到出完一半就有排停加潛水架啦

起碼兩多月，多則三五七年

*個

希望有生之年睇到結局

加油阿智智

真係預言到？
出句聲交代下丫

打弱智屎忽一下

兩下

三下

四下

五下

六下

七下

八下

九下

十下

用不用玩到死呀仆街

快啲完

佢又潛左水啊

冇潛, 星期日後開工

星期日後

仲要等幾耐？

可唔可以一次過出哂大結局

本身好似話上個暑假定再上個暑假完

呢d就唔好提啦

寧願無睇過呢個post
Joyce

本身話三年前完

原來唔係今日

開工未

今日放假俾哂你地

聽住先

不過未必呢兩日出到
始終仲有幾章

我係咪發緊夢
好感動呀

一係就出哂 我都唔介意等多幾日

喂 文呢

作出虛徦陳述係犯法架

3日追到live
點解鍾仔要死比番鍾仔虧佬呀

呢一日十分之漫長

若智嘅一日究竟有幾耐

咪講左呢兩日未必出到

大家明咪算

告你詐騙嫁

算啦等咗咁多年唔爭咗等埋個幾日

等咗咁多年，唔爭在等多年

你啱

怒打梁弱智屎忽兩下

呢個故係咪高登+連登 有史以嚟最長壽

應該係

仲有season 6呀可能
2047年希望完到球員生涯喇

btw season 1第一個po留名留到考完dse

唔打喇，都唔痛

阿狗隊長到鍾仔
梁若琳可唔可以奇蹟醒返

魔瞳

我仲記得阿南

已經好多年前睇
當年班死黨唔知仲有冇出場機會

其實弱智重記唔記得

又過多一星期

我好似中五開始睇 啱啱呢就交畢業論文

魔曈作左十幾年都未完

比我搵到弱智係利po出現

上個星期日話出
過左成星期一隻字都冇出

Season1 到依家第一次留名

幾時有文？

屌你老母

做咩姐 留言都唔得

一次過寫到結局係好花時間既大工程
我已經每日都花時間打少少文

慢慢黎la
唔差在等多陣

我成個中學生涯就喺追文中渡過

鬼叫你喺呢個post潛咪要捉你出黎

已經追到有結局同冇結局都冇所謂

有未？

暑假啦 到時入返嚟應該有文㗎喇

下下個暑假返入嚟都未遲

果然隔個禮拜嚟睇都係未有故 有冇結局都冇乜所謂 鍾仔都已經唔喺道

暑假返嚟再追文

mola mola

屌你老味

睇嚟若智想等到利記攞英超先出文慶祝

想知有冇放上紙言？

係咁就永遠冇文了

定係弱智個野壞左啊

俾埋呢個星期我做完功課就會出埋結局

出現了

收皮啦

依句由唔個幾耐之前都聽過，到而家都未有

是撚但啦 睇左幾多年我自己都唔記得

Lm

賣非彿左個post
得閒見多左幾個回應先入下黎
post都廢時推 屌都屌到唔想屌了

好彩只係呢一年先開始睇 追左唔係好耐

今日同學校傾左，出年冇得做教畜了
可以專心寫故

唔撈？

所以留翻出年寫？

俾人cut

依排好多學校請中文 仲有大把GM
智智東家唔打打西家囉

本身都覺得教畜唔係好岩自己 依家順勢轉行

諗返起，當年寫呢個故個暑假就係搵到呢份工個一期

咁姐係幾時出文丫 ？

四年了

6月2號最後一份assignment due
之後一星期內會出文

會唔會出國際賽

屌 仲未有文

如果智智得閒嘅話可以再出國際賽短篇

等到個孫出世

做教畜有乜好

好撚多野唔好

屌睇完season3冇追
原來仲未完

梁蛇遲D有咩打算?
不如未有新工之前寫多D補番數

梁生有文未呀

中學？

說好的6月2

留名下年返黎睇結局

2018年都未有

2019可能有，之後就2022

Yes

有啦！等多幾日出結局

星期六前

永續故事

呢啲說話聽過無數次

之後會隔幾個禮拜先浦一浦頭
但冇文

37日前話嗰日放假出
話未必一兩日出到
到今日都冇

其實梁sir有好多支線劇情仲未交代，所以我希望梁sir唔好草草結尾，始終大家都對呢個故好有期望。
浩南嘅消息
香港隊嘅劇情，無理由淨係踢一場波就算，昔日卜中卡路士，恩尼斯達，奧燒會唔會再出場？因為gary去澳洲讀書之後有提過佢地踢港超踢到風山水起。
澳洲五子有無機會重聚？
小欣係葡萄牙消失後去向？
Richard有無機會做返好人？
以上都係我暫時諗到嘅劇情，當然主線都要好好寫，所以希望梁sir唔好爛尾

唔知今晚有冇文呢

你話呢

果然一個月前同一個月後入嚟都係一樣未有結局 十分欣賞智智貫徹傳統

距離星期六完結尚有二小時三十分鐘

若智:仲有無數個星期六呀ching

碌碌下post 突然見到呢個post

利申 由 中3 追到而家就黎 year 2

2018前完到？

我都係嗰時post1頭幾頁就追

梁sir一貫作風 又走數了

CH.31 –艾蘭路的下午

「加油巴打，最後兩場！」
「利記拎唔拎到英超，睇你啦！」

來自香港老友們的訊息，滿載著祝福。他們有的是阿仙奴球迷﹑有的是曼聯球迷，卻因為我的關係，紛紛祈求利物浦可以首奪英超聯賽冠軍。

１—利物浦 ３６ ＋５７ ８２
２—車路士 ３６ ＋４４ ８２

「接下來兩場『決賽』，我地先要作客艾蘭路﹑然後返主場鬥阿仙奴……」

艱苦地擊敗韋斯咸，並沒使謝菲斯鬆下來，皆因我軍雖然以+13個得失球領先車路士，但接下來的賽程，對方卻比我們佔優。

利物浦餘下賽程：列斯聯（客）﹑阿仙奴（主）
車路士餘下賽程：曼聯（客）﹑米杜士堡（主）

兩軍都是先客後主，但我們的兩支對手皆為前列份子，失分機會頗高！而車路士若然下周過得了奧脫福這一關，尾場他們只是面對中下游份子米杜士堡，三分志在必得。

換言之，我們最起碼要贏下一場比賽，才有機會保住優勢到季尾。

然而，要作客今季主場未嘗一敗的列斯﹑以及惡鬥換帥後表現勇猛的兵工廠……

「對手，只係一個名詞。」謝菲斯道。
「依一刻，唔需要多講，黎緊我地要踢兩場決賽。」
「大家必須緊記近期既勝利觸感﹑比賽時既氣勢，勇往直前，無畏無懼！」
「係！」
「正所謂創業難﹑守業更難。捱多兩場……只係兩場，我地就可以喺歷史留名！」
「YNWA！」
「今個星期，車路士會比我地早一日比賽，喻意我地作客艾蘭路時，已經知道賽果……」
「咁咪好囉，可以睇住戰果黎踢！」
「ＮＯ。」謝帥淡淡地道。
「我教過大家，要記住『太極拳』既拳意……將所有其他比賽既結果統統忘記，方能發揮最大威力！」
「知道，ＳＩＲ！」
「好，開始吧！」

嗶！

除神童外，全隊上下立時投入訓練，士氣高昂。

星期五晚上，我軍作客列斯前夕，晚上十二時三十五分，醫生正式為JOYCE拔掉喉管。

為了不影響作戰心態，我沒有在醫院陪她走到最後一刻。我知道，她會支持我這個決定。

夾雜著微微細雨，隊巴出發前往利茲市。我帶上耳機，望著窗外不發一言，知道此刻與JOYCE已經陰陽相隔，心如刀割，卻硬要控制著情緒。

噔～

「文，我們一家三口為你送上祝福」

「………」

收到她母親的短訊，我鼻子一酸，忍不住在隊巴中哭泣。

大軍提早到達利茲市，多作一課操練。

「HORRAY！」
「各位，我地機會黎啦！！」

訓練期間，電視機傳來捷報：

車路士在奧脫福僅以二比二迫和曼聯，痛失兩分。

「好呀！ 」

藍軍失分，代表我們明天若能擊敗列斯聯，奪冠機會便高唱入雲！

「好啦，自HIGH完畢！快D投入返操練！」
「YES SIR！」

領隊要我們緊記太極拳的拳意 – 「忘記」。我們不斷提醒自己，不要被車路士的失利影響作戰心態，否則歷史極可能重演。

十六年前（2014）的差不多時間，正正也是球隊即將奪冠之時……

日期：5月11日
時間：晚上六時
地點：艾蘭路球場
賽事：列斯聯對利物浦

列斯如今居於第六位，坐穩歐洲賽事的資格，何謂無欲無求。

然而，艾蘭路球場一向並非其他英超球隊願意光臨之地……本賽季白衣軍團只曾在此輸過一場比賽，韌力非常。

我們要在終極一戰前帶著分數上的優勢，必須令他們輸下第二場。

「利物浦陣容如下：守門高洛斯；守衛曉士﹑雲路圖﹑奧斯卡﹑奧斯龍特；中場西蒙﹑捷禾奴﹑KIKO；前線李文翰﹑韋赫特﹑李奧。」

「神童史達克決陣……謝菲斯以『黑將軍』夥伙李奧打雙箭頭，上仗有入球既『風之子』作後上竄擾。」

「主隊列斯堅韌無匹，失球數字暫為全英超最低！」

「荷蘭世界級防守中場 – 班捷文季初來投，令列斯既中場掃蕩力冠絕英倫……利物浦要打破罩門，今仗非下十二成功力不可！」

嗶！

球證場雞一鳴，比賽開始。

噠噠……

「一開波，『白衣軍團』率先搶攻！？ 」
「唔知以為急需搶分既，係佢地！」

本季艾蘭路的最後一場比賽，主隊不欲讓球迷失望，即使對手是榜首的我們，仍然一輪搶攻……幸好謝菲斯亦有此一著，並不急於壓前，先讓對手消耗體能，穩住局勢。

列斯打法精於中場掃蕩，進攻並不立體，攻了大概二十分鐘左右，便開始將節奏放慢。但見謝菲斯左手一揚，我軍「落花折梅式」瞬即啟動。

「圍住佢呀！」
「唔好俾佢轉身！」

中場，飛兒背身控著皮球，班捷文立時作出緊纏。

「KIKO無法脫身，正自躊躇，應該回後重新組織吧……」
「唔係噃！猶如生左後眼一樣，佢突然之間『咬腰』將皮球精準地送到左路邁步殺上既奧斯龍特腳下！」

好一個「雷公」，每個動作均出人意表，輕輕一腳便擊破對方引以為傲的屏障！這記傳送看似簡單，其實少一點球賽閱讀能力，也難做到。

「奧斯龍特接應傳送，直搗黃龍…」

一向是利迷「戰耙」的奧斯龍特，今仗藉正選左閘安蘭受傷得以擔任正選，自然要把握機會洗脫污名。

列斯防線硬淨，我軍又缺乏制空能力強的中鋒，領隊下令不得貿然傳中……奧斯龍特只得於禁區找尋目標，將皮球送至十八碼點的我腳下。

「狀態大勇的『風之子』一拿球，兩名白衫球員立時作出緊纏！」

「………」列斯轉攻為守速度極快，轉眼間，我面前已沒有任何空位爆破，惟有放手一搏。

「喝！ 」

「『風之子』橫推半步，喺對方守衛大小龍門中間作出施射！」
「門將視線完全受阻！」

「入呀！」謝菲斯與全場利迷一同高呼。

噗！

對方守門員為現今正選國門 – 艾朗莊臣。貴為「英軍一號」，這球視線受阻下，居然還是讓他僅僅叉到皮球！

「喝！仲有我！ 」

「黑將軍」韋赫特眼見皮球被拍出不遠，立時搶前一篤，皮球應聲破網！

「ＹＥＡＨ！………」
「ＷＨＡＴ！？？？越位！？？？ 」
「冤枉呀大老爺！！！！ 」

旁證舉旗，我軍眾將上前抗議，嚷著要看視像重播。

「比賽停頓兩分鐘，讓球證觀看視像重播……」

（在這個年代，該球例還未施行。每當遇到爭議性鏡頭，球證可於比賽期間翻看錄像，以作最公正的判決，惟此政策頗為費時，因此每支球隊只得一次上訴失敗的機會，類似網球的「鷹眼系統」。）

「ＯＨ，ＤＡＭＮ ＩＴ！ 」

真相大白，韋赫特在我起腳一刻踏出了半個身位，我們就這樣浪費了一個上訴的quota。

這個決定，成為了比賽的一個crucial point。

上半場的亮點，亦只得這個詐糊球。

嗶～嗶～嗶～！！！

「上半場結束，紀錄暫時為０：０！」

「呢個結果完場的話，利物浦仍然無法放甩車路士！最後一周，仲有排鬥！」

------------------------------------------------------------------------------------------------

謝菲斯今仗的戰術，其實十分成功。

針對列斯一字排開的掃蕩式陣法，他賽前特意研發一套從未被使用過的「濁浪排空」，並著令我們於近兩星期不斷試行。這套陣法強調行軍模式轉換的速率，猶如浪濤般千變萬化，牽引著對方而行，講求先發制人。

下半場中後段起，當主隊決意縮後，正是「濁浪排空」一展所長之時。

７０：１４

「利物浦作出換人調動，由史科斯入替李奧……」
「僵局未被打破，但紅軍逐漸加壓……」

噠！噠！

「…………」

謝菲斯口中唸唸有詞，仿如念咒般操縱著場上的陣式變化。我們亦什有紀律，按照賽前的指示，不斷轉換走位及作戰模式。

後備入替的阿史比李奧勤於走動，不斷在前場竄擾敵軍，製造空位予我與飛兒後上攻門……

「史科斯於前場引球推進，牽引左兩名列斯守衛……」
「佢突然一下煞停回後，為『雷公鑿』製造炮台！」

「喝！」
「差！」

苦無起腳機會的飛兒，與整晚招呼著他的班捷文差不多同時殺到。飛兒乖巧地側身一避……改以左腳發炮！

「KIKO右腳被封，依然決定起腳……」
「左腳發招既『雷公鑿』，依然雷霆萬鈞！」

皮球呈拋密線飛向龍門右上角，卻給予艾朗莊臣再一次表演機會，飛身將之撲出底線！不愧為英格蘭三十年來最佳門將！

「射門無功而還，KIKO立即開出角球……」
「皮球跌入人群當中，副隊長西蒙快腳一抽！」

「喝！」

一瞬間，小禁區變成兩軍搶奪天降元寶的戰場。西蒙成為贏家，左腳一射，卻過不了列斯的血肉長城。

一團混亂間，班捷文勉強將皮球清走，卻不及遠，落在左路K角位的我腳下。

「『風之子』往禁區俯瞰，左腳CHIP向遠柱……」
「罩門！全場密不透風既列斯防線，居然走漏左奧斯卡！」

「糟了！ 」
「嘿！ 」

我這記傳球恰到好處，奧斯卡亦準備十足，在艾朗莊臣出迎打手槌之前，正額一頂，皮球越過門將，直取網窩……

「小心！ 」
「救駕！救駕！ 」

失波在即，列斯球員慌亂不已，一窩蜂衝到門前，垂死掙扎。

「喝！ 」
「ＷＴＦ！」

不可思議的一幕。一片混亂之中，班捷文拚命三郎般飛身救駕，將皮球改變路線，遠離門框！

然而，他用的卻不是頭，是手踭！

「ＨＡＮＤＢＡＬＬ呀！！！！ 」

盲人也看得到的禁區內手球，這自然是一記十二碼，我們十一隻手同時高舉投訴！

可是，球證卻示意比賽繼續！

ＷＴＦ！

「掂到呀！掂到手踭呀！ 」
「十二碼呀！球證大人！ 」

皮球一出界，我們立時一窩蜂的圍著球證……這一球的判決，太重要了！

有文呀

「球證你係咪盲撚左呀！好明顯佢手踭掂到個波喎！ 」
「全世界都睇到，你咁都睇唔到！？？？？ 」
「你問下佢自己有冇掂到？？？」
「問呀柒頭！！！！ 」
「視像重播！視像重播！」

眾人激動不已，包括場邊謝菲斯等職球員。

卻見黑衣判官只是淡淡地搖頭，道：

「你地已經冇晒上訴QUOTA，再者……」

他從口袋裡拿出黃牌，分別警告了剛才出言不遜的我﹑阿史及奧斯龍特三人。

「再有不君子之言，休怪我無情。」
「ＷＴＦ！ 」

眾人懊惱不已，這球判決不兌，固然要怪這昏庸球證……最要命的事情，卻是上半場浪費了一個上訴機會！

「It’s a disgrace, it’s a disgrace! It’s a fucking disgrace！ 」
「豈有此理！！！咁樣冇左個十二碼，食屎啦球證！」
「黑哨呀！」

席上的利迷開始起哄，場上的球員亦因為這一球而無法集中精神執行戰術，迫使謝菲斯要立即作出兩個換人調動，穩住軍心。

８７：５３

踏入比賽最後階段，三分離我們愈來愈遠，球隊士氣開始見疲……

「列斯聯獲得角球。」

整個下半場接近捱打的列斯，最後階段獲得機會。

「班尼斯開出角球，奧斯卡一球頂走……」
「禁區頂，剛才有犯手球嫌疑既班捷文，窩利一抽！！！！」

嚓嚓嚓……

空中發出「嗤嗤」的摩擦聲，皮球直飛死角，門將高洛斯欲救無從……

CH.32 – 決戰前夕

艾蘭路的第88分鐘，班捷文禁區外窩利一抽，直飛死角，越過利物浦門將高洛斯手頂……

「嗚呀呀呀！！！～～～ 」
「利物浦久攻不下，居然喺『無仇報時間』先輸波！？？ 」
「紅軍三分盡失既話，奪冠主導權將正式交到車路士手中……」

「嘿！！！」

嘭～～

「呼！！！」
「嚇……嚇撚死朕呀！！ 」

「臨尾香」的噩夢正要重演，一人在門線前及時護駕，將皮球頂出底線，卻是球隊靈魂人物「雷公」飛兒！

「犀利呀！」
「KIKO一整季為紅軍創造無數個magical moment，依家連『護空門』呢招都出埋！」
「本季英格蘭足球先生大熱，捨佢其誰？」
「都要利物浦拎到聯賽冠軍先講！」

這次，輪到列斯聯球員提出上訴，堅持皮球已經過了白界線，應判入球有效。當然，在門線技術之下，這次爭端毫無懸念。

心底裡抹一把汗，本希冀從艾蘭路帶走三分的我們，此刻只想盡快完場。

十六年前，正是在和局已可的情況下輸球，喪失奪冠的主導權……

嗶～嗶～嗶～～～～

列斯聯０：０利物浦 ＦＴ

最後關頭死裡逃生，淡化了班捷文於禁區內手球一事，己隊一兩名球員賽後還是不放棄與球證先生爭辯一番。

當然，球賽結果已成定局。終極一周先，我們與車路士繼續同分，並以十三個得失球優勢坐享主動。

「本季既英格蘭足球先生大獎，為利物浦既KIKO以及車路士既戴利萊爾之爭……」

「最終，喺未知冠軍誰屬情況下，KIKO以兩票之微力壓萊爾，首次踏足英超便獲得足球先生殊榮，恭喜恭喜！」

「至於最佳十一人陣容，車路士同利物浦各有三名球員上榜：分別係萊爾﹑（哥斯達（塞伯拉斯）及奧利奧（殺人王）；以及KIKO﹑史達克（神童）及李文翰！」

「恭喜以上得主！」

「一個星期後，被譽為近年爭持得最激烈既賽季煞科戰，真命天子將會誕生！」

「讓我地拭目以待，到底會係苦等四十年既紅軍首嘗冠軍﹑抑或係藍戰士再一次壞其好事？？」

啪啪啪啪啪啪……

如雷的掌聲之中，飛兒從足總主席手中接過「球員先生」獎盃。處子球季演出八面玲瓏，擊敗舊隊友戴利奪魁，可謂實至名歸。我與神童二人，亦喜出望外地入選最佳十一人陣容，回想起季初的窘境，算是守得雲開吧。

星期一，球隊上下於訓練場CANTEEN為我們慶功，君臣同樂一晚。然而，這些個人獎項，當然不是我們的目標。

我們的目標只有一個，就是英超冠軍。

最後一關的屏障，是老對手兵工廠。

１—利物浦 ３７ ＋５７ ８３
２—車路士 ３７ ＋４４ ８３
３—愛華頓 ３７ ＋１７ ７５
４—曼聯 ３７ ＋２７ ７２
５—阿仙奴 ３７ ＋１４ ７２
６—列斯聯 ３７ ＋１２ ６４

執教球隊三十年的老帥雲加離隊，本季的阿仙奴可謂經歷了大地震。然而，自從由「第一風扇」范佩西接掌球隊後，卻有出乎意料的效果……球隊季中仍然排名第八，三月份後啟動了「前四MODE」，分數上已追平表現下滑的曼聯，入有希望爭奪前四。

換言之，在這場終極之戰中，我們面對的不是數月前那支疲弱的阿仙奴（當時我們贏一比零），而是遇神殺神﹑遇佛殺佛的「爭四狂魔」！

嗒嗒嗒……

「決賽」前夕，這兩日的利物浦市一直下著雨，為週日的終極之戰洗塵。

「阿文，我倆很想留下見證你的歷史一刻，但遺體不能在這安放太久，所以……」
「我明白，媽媽，我真的明白。」我道。
「悉尼才是JOYCE的家，她在那裡出生﹑長大，在情在理，你也應該帶她回去。」
「沒錯，最重要的是，她是在那邊認識你的。」
「嗯……」

從前我與JOYCE相戀時，兩位老人家與我不算十分熟絡。適逢巨變後，他們與我一同渡過這段艱苦的時間，漸漸把我當作了家庭的一份子。

我想，他們把對女兒的思念，投射了在我身上吧。

「女兒不說，但這麼多年來，我知道她心裡一直記掛著你……」爸爸道。
「在她人生的最後一段路，能與你重逢，也沒有遺憾了。」
「我欠她太多了。」我黯然道。
「完成這個賽季之後，我會離開歐洲，回來長伴著她。」
「不。」媽媽搖頭。
「若琳的性格，她絕不會支持你這個決定。」
「沒錯，她不希望你為了她而放棄自己的仕途。所以，千萬要留下來 – 你的夢想在這裡。你心裡有她，便足夠了。」
「……我知道了。」我道。
「謝謝您們，爸爸媽媽。」

微微細雨中，我三人擁抱道別。

JOYCE的遺體安放於特製的棺木之中，準備運回澳洲火化。出發前的一晚，我一直在棺木旁陪伴著，默默思念著這些年與她的一點一滴。

「再見了。」我輕輕吻了棺木。
「我應承過妳既，一定做得到。下星期，我會帶同冠軍獎牌返黎探你。」
「我知道，星期日妳會黎晏菲路支持我的，對嗎？」
「妳篇文章，將會刊登於下期THE REDS雜誌的第一頁。從今以後，妳就係Liverpool Football Club既守護天使。」
「You’ll never walk alone。」

………………………

………………………

「JOYCE父母走了嗎？」
「走了。」

撐著拐杖的神童及其女友「神婆」，這夜與我作個三人行，一同到波德街用膳。

「正如佢地所言，只要你心裡永遠有JOYCE，佢在天之靈都會感到欣慰的，節哀吧，老友。」
「嗯。」我喝了口酒，不欲再提往事。
「神婆，妳今晚都出黎既？」我轉移話題，跟神童女友搭訕。
「唉……」神婆嘆了口氣。
「呢兩日，唔知佢……」她指著神童。
「係咪受傷多左時間亂諗野，話感受到故人『氣場』愈來愈強烈，硬要我晚晚陪佢黎波德街。」
「神童，你仍死心不息要尋親？」我問道。
「我既感覺好少錯的，GARY。」神童正色道。
「佢一定喺呢度附近，一定。」
「…………」

「你地喺晒度。」
就在此時，一名中年婦人走近我們的桌子，卻是隔壁咖啡店老闆娘瑪蓮娜。

「GARY，對於鍾仔既事……我深感抱歉。」她坐下來向我道歉。
「傻啦，妳一直想幫我地，我無言感激。」我衷心道。
「可惜遲了。」
「冥冥中，自有天意。有李察的消息嗎？」我輕聲問道。

瑪蓮娜搖頭：
「件事完結左，我地再冇連絡既必要了，對嗎？」
「嗯。」
「傾緊D咩？你地神色好似好凝重咁。」瑪蓮娜又問。
「神童佢依然死心不息尋母，我地只好捨命陪君子。」我苦笑。
「………」
「瑪蓮娜，做乜突然呆左？」
「……冇，邊有呆？」瑪蓮娜有點無措。

『When you walk through the storm, hold you hands up high……』

便在此時，電視機乓來利物浦市的主題曲，吸引眾人注意力。

「仲有四日……」節目主持道。
「決戰兵工廠既終極一戰，理論上只爪要贏波，就可以奪得我城夢寐以求既聯賽冠軍！我地今晚請到應屆英格蘭雙料足球先生 – KIKO（飛兒），接受我地既專訪。」
「KIKO，對你黎講，登陸英倫第一年就有此如成就，是否喜出望外？」
「當然，但個人獎項只係點綴，我既終極目標只有一個，就係為利物浦重奪英超冠軍。」
「可能你初到貴境有所不知，利物浦從未奪過聯賽冠軍，何來『重奪』……」
「……OH SORRY，我既意思係重奪頂級聯賽冠軍。」
「講下你地爭冠路上最後既老對手吧！」
「所謂『四魔歸位，風起「雲」湧』！雲爺爺爭四MODE一開，絕對係一支極為難纏既對手！」
「你又唔記得，幾個月前正係你入球令雲爺爺被炒，依家阿仙奴既主帥已經易手啦。」
「……大家都姓雲，不用分那麼細。」 （雲佩斯）

「KIKO真係厲害，短短一年已經將D英文講得咁流利，仲識得抽水！」我笑道。
「阿仙奴很難纏嗎？」瑪蓮娜問。
「這個當然。易帥效應之外，佢地坐擁數名國腳級人馬，爭奪前四又經驗十足，難纏至極。」

神童道：
「唔止呢樣……雲帥季中接手後，重金收購阿根廷皇牌射手蘇萊斯，一定係我軍既心腹大患！」
「仲有呀，雖然我軍得失球差較好，但車路士煞科戰既對手係米杜士堡，級數差太遠……」
「冇錯，機會黎講只係勻等，你地絕不能掉以輕心！」神婆亦加入。
「放心，我地一定可以笑到最後。」我正色道。
「GARY……」神童忽然握著我的手。
「做咩忽然咁GAY…阿嫂喺度架。 」我罵道。
「你地要加油……距離目標，就只係得返呢一場。」神童道。
「全個利物浦市既球迷，與你們同在。」

季尾的傷患，令神童心有不甘努力了整個球季，最後卻未能與球隊一同完成使命。

然而，若然最終能為成為聯賽冠軍，這些酸苦的感覺都會隨風而逝。

我站起身高舉酒杯，昂首大叫：

「我李文翰喺度答應大家，星期日一定會竭盡全力，將英超冠軍帶返晏菲路！」

「ＹＥＡＨ！！！！ 」
「ＬＩＶＥＲＰＯＯＬ！！！ＬＩＶＥＲＰＯＯＬ！！！ 」

夜店的酒客早已把我和神童給認出來，聽到我如此激昂的說辭，紛紛隨我舉杯歡呼……一時之間，整條波德街充滿著喝采聲，好不熱鬧。

下一章：終極一戰 – 圍剿兵工廠

呢兩日出埋
我訓先了

幾耐無見過文
btw 而家同車仔同分 車仔仲要對下遊
得失又差過車仔

如果車仔以15:0贏
而利1:0小勝
我會比負評啊屌

好過車仔13球喎

嘩嘩嘩 係文呀

等左咁耐終於有文
但Joyce 最後都係過左身

表示感動

好少咁樣大暴走

文呀梁sir

以梁蛇悲劇手法
結局一係gary斷腳
一係有人死

strong hold正皮

最後一場siuma同車仔簽約之後自己一個入20球反cup

正皮

又黎咁

文出已經好好 將就下

係文啊

一直有追但唔記得哂

講真 故事係幾好，如果唔係斷斷續續成咁 人氣唔只得咁少

終於有文啊

打風收工出文啦

如果有整合包/紙言之類就好 想重睇多次之前個啲

太悲傷了

過2日即係2年後先有啊

會唔會出書 我都好想睇番之前果啲

呢個兩日用次方計？

你估智智執返之前啲文交稿比出版社要用幾年

你仲信？

等個孫燒俾我

有無人有season 4 同 5 打包
想重溫多次 又唔想上番高登睇
利申 5年fans

推到梁sir上水

兩日出理

再走數既 猁記永遠沉淪

唔走數都未必唔沉...

梁sir計兩日有自己方法
但我都會照等

梁sir為人師表交文都一拖再拖

睇到一篇已經覺得係神積

...

究竟利撚攞英超先定篇文完先

個故睇怕都要我個孫燒比我睇

10日前講
弱智變左睡公主啊

好耐之前佢知道唔續約個陣睇話6月頭出結局
剛剛諗住一次睇哂點知睇睇下.....

欠交功課記一次缺點，求尼馬故開始至今梁sir缺點總和？

夠3個大過一早踢左出校

屌啦 踢左好多間啦

梁蛇仲丁緊Salah唔得閒出文

打完場波啦
作緊後記

係中三嗰時 我開始追呢個故 追到我而家year1 終於要都完 心中不禁有d唏噓

都要

貼啦屌你

咁有信心完到？

你肯定係完
可能有s6 呢

我想要s6

其實我都唔想佢完 我想繼續有s6同港隊篇睇呀

寫咗咁耐 嗰後記有排寫呀

寫多"兩日"

放完結局寫後記會更有動力
不過動力呢樣野弱智你

完實完到

有冇season 6

寫撚到你退休

老老實實 我仲想睇s6

香港勇奪世界杯篇

寫完唔知香港仲有無一國兩制

6 月11

7月都黎緊

2日

失蹤人口?

。。。

回歸都20周年
特首都轉埋人
4年啦
都未完到

屌

mola mola又走數了

唉 成日都係咁

又冇左影…

有人巴打去報失蹤人口

還

尾

又係時候打智仔屎忽

星期日出結局！

邊個星期日先

2027年個個星期日

根據過往經驗
應該係下兩個星期既星期日

我信你架

哦

下年同一時間見

醒左喎呀羊

都係星期一晚穩陣
個日開始放假

不了

準時出到既我乜都得

你講邊日都唔穩陣架啦

你有誠信可言嗎

智智仲衰過Fsg

利記高層都叫道下歉呀

留名今晚都冇文

朗尼都返到愛華頓啦智仔

星期一得返兩個鐘

CH.33 – 終極一戰 – 圍剿兵工廠

距離煞科日愈近，利物浦球迷愈是煎熬。

據調查所得，近來不斷有利迷造著同一個夢：先是當年神奇隊長「世紀一跣」的夢魘﹑以及神鋒哨牙哭斷腸的畫面……繼而是星期日比賽的pre-motion：有人夢到隊長奧斯卡解圍躂Ｑ擺烏亳﹑有人夢到飛兒於關鍵時刻回傳給蘇萊斯單刀射入﹑亦有人夢到我被罰紅牌出場……

一句到尾，這個星期，所有利物浦人均睡不著﹑食不安，一則，四十年的等待實在太久；二則，十六年前的一幕，實在太痛。

１—利物浦 ３７ ＋５７ ８３
２—車路士 ３７ ＋４４ ８３
３—愛華頓 ３７ ＋１７ ７５
４—曼聯 ３７ ＋２７ ７２
５—阿仙奴 ３７ ＋１４ ７２
６—列斯聯 ３７ ＋１２ ６４

另一邊廂，必須贏球才能達成「保四大業」的兵工廠，其領隊「第一風扇」對破壞我軍的奪冠夢，十分有信心：

「風扇哥，要保持前四，就必須擊敗本季既奪冠大熱，可以你仲咁有信心？」
「學我恩師雲爺爺話：4th is a trophy。佢地爭冠同時，難道我地唔係都爭緊『前四盃』？我地鬥心一定唔會少！」
「但係利物浦本季喺主場出擊……未嘗一敗噃！」
「歷史話俾我知，由我球員時代開始，只要兵工廠發動『前四模式』，連宇宙隊都唔夠我地踢！利物浦？算係咩？ 」
「…………」

當然，別人有意見是他的事。我們決不會因為對方如何大言不慚，而有所鬆懈。

幾日以來的訓練，氣氛頗為凝重，隊員們臉現憂慮。始終，大部份隊員均沒有爭冠經驗，到此關鍵時刻少不免心神恍惚。有見及此，謝菲斯特意為我們安排心理輔導，以免星期日比賽因為過份緊張而出現不穩定。

而形勢，其實亦不用我們多作考慮：戴利的車路士對手只是下游份子米杜士堡，基本上勝券在握。我們要闖過終點，必須要靠自己。

比賽前一天，謝菲斯一如慣常地只安排半天訓練，然後公佈正選名單：

ＧＫ：高洛斯
ＤＦ：李安曉士﹑奧斯卡﹑阿特斯﹑奧斯龍特
ＭＦ：西蒙﹑基伯利﹑飛兒
ＦＷ：李文翰﹑李奧﹑韋赫特

「正選中堅雲路圖因為鼠蹊受傷，位置將會由阿特斯頂替。」

這個消息令一眾利迷擔心不已，皆因正選左閘安蘭已肯定缺陣（雖然奧斯龍特上仗表現可人），如今後防四子去其二，如何能抵禦兵工廠射手蘇萊斯的進襲？

「放心交俾我吧。」

三十三歲的希望國腳阿特斯本季只曾一次正選上陣，不論狀態及實力均難與雲路圖相比，可幸的是其經驗豐富，或可為隊中年輕一輩於關鍵時候樹立榜樣。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一星期的折磨，終於來到「大審判日」。

星期日下午一時，兵工廠大軍提早到達默西塞特備戰，晏菲路球場外人潮擁擁，一片紅海。六萬張門票當然早就沽清，據報黃牛票的最高價格為六千英鎊！至於未能入場的利迷來自世界各地，早就打算即使買不到黃牛票，也要包圍著晏菲路，「現場」感受歷史一刻。

「WALK ON, WALK ON, WITH HOPE IN YOUR HEART～ 」
「AND YOU’LL NEVER WALK ALONE！YOU’LL NEVER WALK ALONE！ 」

四十年的時間大河，晏菲路這天前所未有地成為英國的盛大嘉年華。YNWA歌聲洪亮激昂，就連數里外的葛迪遜公園亦能感受到震撼。

「阿文！」

甫下旅遊巴，我立時找到父母家人，還有阿文﹑阿翔﹑肥強﹑清怡等中學同學；標基夫婦﹑現效力澳職聯的阿積﹑托里斯等澳洲好友，亦一同等侯著我。他們均穿著印上19 – LI字樣的利物浦球衣。

「多謝大家支持！ 」我衷心地道。
「簽個名呀，風之子！ 」阿臣笑道。
「想當年我地一齊喺孔記踢學界足球……估唔到今日你已經貴為球星啦，虧佬！」
「仲係準英超冠軍得主添！」
「屌你收聲啦，肥強。 」我笑罵。
「SOR，差Ｄ唔記得你隊波既傳統，我收返！ 」
「點都好啦，為左你，我呢隻獌狗決定變節一日做利L！ 」
「多謝你，翔！」

與好友逐一擁抱道謝，我跟隨隊友走進球員通道，沿途球迷夾道歡呼，比平時聲勢雄壯十倍，真的彷如嘉年華一樣！

我忽發奇想，若然最終結局是個SAD ENDING，我們有何顏臉從這群支持者中步出球場？

念頭轉瞬即逝，領隊經常告誡我們，作戰時心無旁騖，不能因為情勢而影響作戰心態，只管全力以赴，是為「忘招」。

我深深吸一口氣，步入主隊更衣室中。

「好……」謝菲斯召集眾人，展開終極TEAM TALK。

下午二時五十分。

「今日係英超煞科日，亦係聯賽冠軍既誕生日。到底係利物浦可以首摘桂冠，定車路士第九度奪魁？」

「十六年前，我地見證住利物浦同英超冠軍既咫尺之距，最後卻未竟全功。十六年後既今日，當年個支利物浦既成員：神奇隊長﹑哨牙仔﹑黑色舞王﹑巴西巫師等，今日均為晏菲路既座上客。」

「對佢地黎講，十六年前既遺憾，要靠今日呢班後輩彌補了。」

「對神奇隊長而言更什。如果利物浦可以首度奪魁，佢應該會感到安慰吧！」

「唔知到時利記會唔會俾佢上台掂下英超冠軍獎盃呢？BTW烏龍查，你都好似未……」

「抽水既野留返拜山先講啦屌你，雙方球員出場啦！」

啪啪啪啪啪啪啪啪啪！！！！！
嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭！！！！！！

「When you walk through the storm…… 」

本季最後一戰，我們的對手是阿仙奴。

此刻，我們要忘記自己在聯賽榜的位置﹑亦不能想著史丹福橋那邊的戰況。我們只知道一件事：必須贏波！

嗶！

「本季終極一戰，開波！ 」

噠噠……

一如所料，阿仙奴早段並不急於搶攻，前線只安排蘇萊斯一人守株待兔，其餘眾兵均居於後半場，安然接受我們的搶攻。

這種戰術其實頗為矛盾，因為他們亦需要三分來爭奪前四，決不能整場比賽只守不攻。然而，謝菲斯心知對手「第一風扇」乃老狐狸，狡猾程度遠超其師雲爺爺；而射手蘇萊斯全場靜如止水，卻往往可以一劍封喉！因此，決不能只顧圍剿，而忽略了防守。

「變陣！」
「係！」

十數分鐘，謝菲斯手勢一轉，眾人走位馬上出現變化：「黑將軍」韋赫特退至中場幫忙造波，我與李奧則由兩翼位移至較中路的位置，增加人手破密。

謝菲斯知道第一風扇的強悍，需要不斷作出戰術上的變化使其無所適從方有破敵機會，因此早就擬定數套陣法，因應戰局需要作出調適。

就在此時……

「一比零呀！車路士一比零呀！」
「塞伯拉斯入波啦……車路士打破僵局！」

雖說早已料到史丹福橋那邊會發生什麼事，但車路士的入球，使我們知道再不能寄望奇蹟，只能夠靠自己。

「唔好諗呀，冇事發生呀！ 」
「繼續咁踢呀！ 」

車路士進球事少，影響我軍軍心事大。謝菲斯心知這個消息只會讓我們猶如身處熱窩，爭取入球的壓力更什。

嘭！

嘭！

一分鐘內，兩支冷箭分別來自飛兒及我。眼見久攻不下，只好嘗試禁區外發炮；但在無比的壓力之下，就連平時百發百中的「雷公神鑿」，居然連目標也不中。

更令人心急如焚的事，發生於兩分鐘後：倫敦那邊再傳來「噩耗」。

「車路士憑戴利萊爾射入十二碼，二比零領先米杜士堡！！！」

「更什者，呢一下極刑係一記『全餐』：米杜士堡落後兩球，少打一人，返魂乏術了！」
「藍軍呢邊勝券早已在握，至於晏菲路呢邊…… 」
「時間已經過左32分鐘，估唔到要贏波保四既『第一風扇』，居然唔同利物浦對攻！？」
「『風扇』知道對攻既話正中對手下懷，遂不斷縮喺後場等待機會。」
「佢地縮後得黎，又唔係只攻不守架噃！近呢幾分鐘，兵工廠球員一囉波即時分俾邊線既蘇萊斯……」
「呢個超級射手一人已經牽引住2-3個利物浦防守球員，形成空位打反擊！」
「你睇，佢又黎啦！ 」

噠噠噠……

上半場後段，「第一風扇」終於忍不住寶劍出鞘；而這把絕世好劍，正是阿根廷射手蘇萊斯。

「喝！」
「嗟！」

一下神龍擺尾，蘇萊斯輕鬆過掉奧斯龍特，繼而以速度壓過西蒙，整個過程流暢華麗，連主場球迷亦忍不住喝彩！

「睇實中路呀！」
「係！」

謝菲斯展開獅子吼，基伯利及奧斯卡眼睛不再注意著蘇萊斯，而是兩名後上接應的阿仙奴球員。

「嘩下！！！！ 」

只見蘇萊斯突然一下轉向DUP停，極速往中路疾走；待見隊友從奧斯卡身邊殺入禁區，一下精確無比的NO LOOK PASS，輕描淡寫地劏穿了我軍的後防！

「ＷＴＦ！ 」

入楔的阿仙奴球員乃外號「赤兔」的華確，年邁的奧斯卡哪能追趕？

「補位呀！封死佢！」
「推佢去邊線！」

眾人急於亡羊補牢，場邊的「第一風扇」卻臉現微笑。

「中計了！ 」

一下比劃，快馬赤兔作勢射門，卻輕輕一撥給後上的蘇萊斯！

「嘿！」
「糟糕！」

大道通明，蘇萊斯離門二十多碼一記燙射，直取我軍門框右下角！

「嗚呀呀呀！！！ 」

門將高洛斯飛盡要救，但蘇萊斯的射門角度實在刁鑽，皮球輕鬆繞過高洛斯手掌，直飛網窩死角！

啪！

嘩

「OH NO……！！！ 」
「NOT AGAIN……！！ ！」

球隊在KOP看台失守，一眾死忠球迷個個臉如死灰，有的什至忍不住哭了出來！

歷史，要再次重演了……？

嗶！

「下？？ 」
「越位！？？？」
「ＹＥＡＨ！！！！」
「好彩呀，想嚇撚死朕咩屌你老味……！！！ 」

但見旁證原來早已舉旗，示意赤兔接應皮球時踏出了半步……蘇萊斯這記美妙入球被作廢。

「……」

一眾兵工廠球員爭相與球證理論，嚷著要看錄像重播的同時，我們只感到猶如從鬼門關走了一趟。今天進攻已經乏力，若然先失一球的話……

令全場利迷鬆一口氣的是，錄像播出後，赤兔果真突出了半個身位，旁證判決正確。

「比賽重新開始！」

「吁……」

這一幕驚心動魄，就連平時冷靜穩重的謝菲斯，亦嚇得冒出一把冷汗。

這記詐糊入球是一個警號：我們決不能只想著贏波，便將防守置之不顧！蘇萊斯如此級數的射手，若有第二次相等的機會，我軍必定命喪其手！

嗶～嗶～嗶～～～

利物浦０—０阿仙奴 ＨＴ

球證的場笛，使我們從虛驚之中稍稍清醒過來，重新作戰……

CH.34 – 圍剿兵工廠2：致命一擊

記得那次team talk，謝菲斯領隊沒有說太多的話，只不斷提醒著眾人一件事：

將上半場身陷險境的情況﹑以及倫敦那邊車路士的比賽，當作從沒發生。

此情此景，惟有將下半場四十五分鐘看作一場全新的比賽，方能打破心理關口，達致「忘招」的至高境界。

陣式方面，「濁浪排空」早已被第一風扇破解得一乾二淨。體力透支的關係，「落花折梅式」一招縱被遺下多時，在毫無辦法之下，唯有一搏。

「Gary，我要你做一件事。」臨行前，領隊與我單獨會談了一陣。
「我唔可以再派防守球員落場，你喺前場工作之餘，暗中留意住蘇萊斯既一舉一動。我唔想事件重演。」
「…………」

我不禁一怔，蘇萊斯確是我們的心腹大患，但畢竟進攻才是最急切的問題……教我如何一邊在前場策劃﹑一邊防守？

「我相信你做到的。」領隊再說。
「從前喺賓菲加，類似既工作你做得非常之好。」
「……！」

我不禁回憶起三年前的畫面。當時新官上任的謝菲斯，安排我出任翼衛一職，刻意在圖上劃出一個廣闊的範圍讓我覆蓋，主宰進攻之餘亦要看管對方的翼鋒。擔當此要職，對於球賽閱讀能力及體能要求均極大，上落時機必須準確無誤。

昔年，荷蘭「十上十落」的全能足球﹑以及「凱撒大帝」碧根鮑華的自由人踢法，正是謝菲斯這套理念的啟蒙。

「普天之下，能勝任呢個角度既球員，只有你，Gary。」謝菲斯正色道。
「………」
「相信我，相信自己，亦相信this is our day。」
「係，領隊。」

「距離下半場開始時間仲有兩分鐘！」

「來吧各位！仲有四十五分鐘俾我地搏埋佢！」隊長奧斯卡身先事卒。
「係，隊長！」

「………」

臨行來即，我深深吸一口氣，閉上雙眼，努力使自己平靜下來。

霎時間，腦海裡閃過走馬燈般的畫面：

十二年前，我成為中學學界賽英雄，踏上足球之路。

十年前，悉尼取錄我為學徒球員，我開始接觸職業足球。

八年前，我遇上Joyce，並在墨爾本取得澳洲職業聯賽冠軍，是職業生涯第一個高峰。

四年前，我第一次踏足歐洲，加盟葡萄牙賓菲加。

三年前，謝菲斯對我委以重任，與戴利﹑飛兒等合力爆冷奪得歐聯冠軍，為職業生涯的頂峰。

一年前，我在離隊邊緣再次獲謝菲斯挽留，在晏菲路重新起步。

一年前，我重遇Joyce。

一年後的今天，利物浦距離第一次聯賽冠軍尚有四十五分鐘的路要走……而Joyce，我知道她此刻也在看比賽，在天上祝福著我。

「我會以聯賽冠軍既獎牌，作為迎娶妳既聘禮。相信我。」

「普天之下，能勝任呢個角度既球員，只有你，Gary。」

「……好！」

我怒吼一聲鼓勵自己，隨著大軍出發。

-------------------------------------------------------------------------------------------------

「重申一次，如今聯賽形勢非常簡單：車路士已然勝券在握，利物浦唔入波，就會再次失落聯賽冠軍。」
「上半場陷於僵局，謝菲斯暫時仍未有任何變動，以原班十一人出戰。」

嗶！

噠……

「堅守崗位，忍呀！」

亦需三分「搶四」的第一風扇依然故我，不斷要求眾兵維持上半場的踢法，於後場逼搶我們的組織，只留蘇萊斯一人於前場單打獨鬥。

另一邊廂，謝菲斯亦當然不會固步自封……雖然場上十一人不變，但已經轉用「天佛降世式」進攻，意圖殺第一風扇一個措手不及。

噠噠……

中場，飛兒嘗試發動攻勢，卻發現兵工廠一眾防守要員鐵鎖橫江般屯住了三十碼地區。

「KIKO！」韋赫特突然改變移動路線，突出了半個身位。飛兒見狀，立即施出一記「雷公鑿」。

「喝！」

噠～

「靚傳！ 」

皮球精準地落到韋赫特的「煞車點」，韋赫特沿著右路邊線疾走一段，意圖闖入禁區……

「太天真啦！ 」

突然間，另一邊殺出來的是老兵華迪克（阿仙奴十年重臣），以逸待勞之下，橫身將速度飛快的韋赫特撞個稀巴爛。

「好呀！」場邊，第一風扇振臂一呼，一幅成竹在胸的模樣。

「原以為利物浦難得搵到空位突破，點知阿仙奴滿有後著，睇怕呢條橫江鐵鎖，唔係咁容易打破！」

「環迥防守大陣！」
「係！」

好個第一風扇，面對天才級領隊謝菲斯不斷轉陣，依然能想出針對式的戰術應付……

踏入第六十分鐘，比數依然為零比零，倫敦那邊再傳來噩耗。

「車路士憑塞伯拉斯梅開二度，領先米杜士堡三比零了！」
「換言之，英超冠軍花落誰家，完全取決於接下來半小時，喺晏菲路到底會發生咩事！」

評述員這樣說，更令一眾利迷心急如焚。

「攻極都唔入，換人啦屌！！！ 」
「快D入波啦……好嘛…… 」
「唔好呀……可唔可以唔好又係咁呀！！！ 」
「四十年啦，次次有機會拎冠軍都係差之毫釐，到底我地利記前世做錯左Ｄ乜？？？ 」
「還差半步，利記英超爭冠征途…… 」
「唔好呀…… 」

噩夢還未成真，絕望真相卻愈來愈近。踏入七十分鐘，比賽形勢依然維持不變，我軍不斷重重包圍著兵工廠，卻找不到破敵良方。

「終於換人啦，屌你老母！ 」

70:02

已幾乎耐性盡失的利物浦球迷，眼見謝菲斯終於作出換入調動，依然罵聲不絕。

「利物浦作出兩個換人調動，由史科斯入替李奧﹑捷禾奴入替西蒙……」

「依家換個敗家仔（阿史）入黎，會唔會仲濕滯架！！？？ 」

球迷們都這樣想，可都明白神童受傷，後備席上的選擇實在不多。

噠噠……

七十三分鐘，猶如熱窩上螞蟻的不只有利迷，還有場上的我們，以及場邊的「魔鬼教練」謝菲斯。

將阿史及捷禾奴換上，會否收到成效仍屬未知之數……他喜怒不形於色，遙望著對方領隊第一風扇的一舉一動。

一整場比賽，他都在等候適當時機，可卻一直未到。

「佢地都需要三分，唔會全場死守的……一定會嘗試發出致命一擊。」

蘇萊斯上半場的詐糊證明了這點，但第一風扇下半場卻忍耐得住，一直沒給我軍任何空間。

謝菲斯心知自己正在守株待兔……姜太公的「直勾釣魚，願者上釣」方法雖然愚蠢，但球員經過一整季的勞力，體能及意志已經耗得七七八八﹑加上兵工廠的堅固城林，除了等，還有什麼可以做？

78:23

「時間仲有十二分鐘，利物浦既好夢便會再一次成空……」
「但見數名利物浦球員神色迷惘，士氣漸漸下跌，睇怕都…… 」

「喂，唔好頹呀！仲有時間架！ 」
「屌你，抬起頭做人呀！ 」
「全世界幾十萬人都睇住我地比賽架，唔可以辜負佢地呀！ 」
「頂埋呢十分鐘呀，你班零零後！！！！！ 」

場上，隊長奧斯卡﹑阿特斯﹑基伯利等長輩眼見球隊士氣下降，不斷責罵著年輕一群。此時此景，壓力有如千斤墜，缺乏爭冠經驗，終於成為我軍的死症……

「唉，冇啦冇啦……… 」

電視台裡，就連一直保持中立的評述員烏龍查，亦忍不住沮喪地嘆息……似乎已接受了母會與英超冠軍無緣的宿命。

「………機會到了！」

場邊，突然見第一風扇右手一下比劃。

「第一風扇一聲令下，蘇萊斯馬上返到中場拿球，金睛火眼環視四周，向前邁步疾走！ 」

「喝！！！」
「攻呀攻，快搶攻！！！」
「好機會，搶呀！」

噠噠噠噠………

「眼見利物浦士氣轉弱，第一風扇終於決定反客為主，務求擊其暮歸！」
「儲左成個下半場，蘇萊斯發動引擎，一路走來無人能阻！」

噠噠……

「死啦！！」

奧斯龍特身先事卒，一下熱誠飛剷，卻讓蘇萊斯一下「朗拿甸奴式」挑球，輕鬆過掉，勇往直前！

「多個上！！小心呀！！」

這次輪到基伯利正面挑戰，以一式「獅子撲兔」，籠罩著蘇萊斯全身穴道。

「阿蘇，我喺度呀！」
「好！」

蘇萊斯臉現微笑：「你中計了！」

他向橫一撥，與隊友一記撞牆，輕鬆攻破了基伯利的「獅子撲兔」。

「SHIT！」
「糟了！！！」

過掉兩大屏障，蘇萊斯面前海闊天空，直奔禁區拿取聖旨！

「喝！！！」
「睇實呀！！」
「唔好俾佢起腳！！ 」

眾人心知蘇萊斯在PES的射門精度為97，給予他如此從容的起腳機會，結果只會……

「蘇萊斯達陣在即！若利物浦先失一球，將會正式宣告爭冠失敗……」

「…………」
「…………」
「…………」

噗噗～～～
噗噗～～～
噗噗～～～

心跳聲，來自全世界電視機前的利物浦球迷﹑來自晏菲路所有主場擁躉﹑來自場邊的謝菲斯及職球員﹑來自場上每一個隊員……

「嘿！！！ 」

蘇萊斯紮穩馬步，瞄準死角準備發出致命一擊！！！！

「我差！！！」
「嘿！！！」

「………」
「………」
「……咩，咩話！？ 」
「仲有人！？？？？ 」

千鈞一發之間，我早已循著領隊的指示，在他身邊悄悄起動……蘇萊斯發出雷霆一擊前的一剎，我一招「風神腿」一閘，將皮球硬生生搶了過來！

「ＷＴＦ！ 」

蘇萊斯滿以為除掉所有屏障，沒料到我會從這個角度殺出……這一招「風神腿」，正是我在賓菲加年代的撒手鐧，良久沒出任翼衛，想不到依然管用！

「ＹＥＡＨ！！！！」

眼見化險為夷，利物浦球迷興奮得猶如進了球一樣！

「係時侯啦，反擊！！！」
「收到！！」

兵工廠大軍壓上，此刻不作出突襲，更待何時？

「喝！！」
「上呀，截住佢！」

「李文翰搶去皮球後，連消帶打一路直推到中圈附近……」

我持球疾走一段，先於中場過掉一人，再與飛兒一下撞牆，正是剛才蘇萊斯的步走路線。

「風之子！風之子！風之子！風之子！ 」

頃刻間，我承著氣勢向前衝，耳邊球迷的吶喊聲，給予我無限的動力。

「喝！」

過了三十碼線，已將背後一眾「少兵」放甩，面前只有數名「老兵」……

「睇實呀，唔好再俾佢推！！」
「收到！！」

「…………」

兩名「老兵」一個攔截﹑一個包抄，已將我重重包圍，前方無路可走……

「第一風扇亡羊補牢，已經鎖死李文翰既移動路線！」
「利物浦呢個反擊，似乎要重新再做了……」

前無去路，我正想重新組織，耳邊卻突然傳來「千里傳音」：

「左邊有路，何須硬拚？」

文啊

我沒深究指令由誰發出，只見左路一人趁機殺上，急忙右腳一記笠傳，皮球越過面前兩名「老兵」頭頂……

自神童受傷後，我本不寄望有隊友能配合我而走位……送出傳球後，才驚覺接應的是後備入替的阿史！

「李文翰一記準確無誤的長傳，殺入禁區既史科斯一下控定！」
「利物浦全場一次單刀都冇……踏入最後階段，呢個機會卻落在被稱為『敗家仔』既史科斯腳下……」

「喝！！！！！ 」

阿史控定皮球，沒暇理會兵工廠門將的動向，閉上眼一記硬抽……

「………」
「………」

噗噗……
噗噗……

……………
……………

……………
……………

啪！！！！

「入波！！！！」

係文呀！冇走數呀！

一路睇一路等緊Po文 好心急呀屌

若波啊啊啊啊啊

入

CH.35 – 兩挫神鋒，腳踏天下

83:42

……………………
……………………
……………………
……………………

「入波！！！ 」

伴隨著整個全世界的心跳聲，「敗家仔」阿史這次不負所托，左腳一抽破網！！！

利物浦１—０阿仙奴

這八十三分鐘，是利物浦球迷一生中最難過的八十三分鐘。

終於，他們得償所願。史科斯在比賽末段的入球，直接將奪冠的優勢，從倫敦那邊搶了過來！！！

「嗚呀呀呀呀！！！！ 」
「WTF！WTF！WTF！終於入波啦！！！ 」

連同門將高洛斯在內的人山，己隊場上場下十多個職球員疊在一塊……場邊的謝菲斯不再冰冷，與助教擁抱歡呼，連隨著六萬名觀眾的吶喊聲，一同見證這一歷史時刻。

「ＬＩＶＥＲＰＯＯＬ！！！ＬＩＶＥＲＰＯＯＬ！！！ 」

直播室內，烏龍查顧不得評述員中立的身份，連聲高喊母會的名字；而份屬死敵的拍擋加利佬，亦被這歷史性一幕感動，在電視跟前激昂的描繪戰情：

「利物浦入球領先一比零，重新坐擁主導權！」
「呢個入球一來一回，蘇萊斯喺另一邊錯失黃金機會，被李文翰搶得腳下球……」
「接下來，風之子由後場開始引球出擊，連破兵工廠五道防線，再斜傳交俾史科斯完成任務！！！」
「回想起佢季初從離隊邊緣重返主力位置，漸漸打出身價……到呢一刻，完全印證左『苦盡甘來』四個字。」
「但見THE ICY ONE僅僅用左半分鐘就回服情緒……不斷示意球員冷靜心神。」
「當然啦，因為連埋補時，仲有十分鐘既比賽時間！！」
「呢十分鐘，一念天堂﹑一念地獄。只要利物浦守住勝局，便可奪得球會史上第一個英超冠軍。反之……」
「反之，若然兵工廠於最後時刻追平，將會係英超史上既最大慘劇！！」

「堅守崗位！堅守崗位！」

謝菲斯努力使自己平靜下來。他知道，若然未能以身作則，年輕的隊員誓必被沖昏頭腦。

重新開球後，我們自然將防線縮後，保存體力抵擋兵工廠的最後攻擊。

「喝！喝！」

風水輪流轉，蘇萊斯未能把握機會先開紀錄，輪到第一風扇開始著急。謝菲斯接連換入兩名硬淨的防守球員，將中路完全堵塞，兵工廠要在中路滲入進攻，難於登天。

「守足整場比賽，兵工廠球員體力慢慢下降，進攻亦見乏力……」
「利物浦將時間拖進補時階段，距離家鄉不遠矣……」

90:02

「喝！」

最後階段，第一風扇眼見前無去路，迫不得已使用自己最痛恨的「燒味戰術」（當年效力曼聯，曾經為此戰術跟「天才領隊」反目成仇）。華拿兩度於Ｋ角位出球，兩度被我軍中堅瓦解。

「等我黎！ 」

蘇萊斯雙眼如要噴火。剛才他未能把握平時十拿九穩的機會，反而被我偷雞反擊成功……自負的他深深不忿，誓要報復！

「嘿！」

右路Ｋ角位，他擺出「圓月彎刀」的發招姿態，奧斯龍特馬上作出反應，施展「大鵬展翅」還擊。

「中計了！ 」

蘇萊斯身法一流，輕易一下假身擺脫了奧斯龍特，再以低重心的高速繞過西蒙及另一名防守球員，連過三關之下，闖進禁區內。

「死啦！！！！ 」

他吸取剛才微一猶豫，結果被我暗算的教訓，甫有空位便決定來一招「順水推舟」，直取黃龍……

「唷！！」
「又係你！！ 」

我早在他左右擺動之時，暗暗在他的移動路線擺下擂台……他「順水推舟」施出，我便看準一閘，再度將他的射門刪去。

「豈有此理！ 」

作為世界級射手，接連兩次被推可謂沉重打擊，加上時間漸少，蘇萊斯失去理智，不顧一切衝前希望補射……

「來得好！」

對付這種蠻牛，可謂我的拿手好戲。蘇萊斯正要左腳拉弓，我一下挑球轉身，早已絕塵而去。

「歷史再一次重演！李文翰第二度打敗蘇萊斯！」
「同頭先個球一樣，佢搶得皮球後一輪急衝，頃刻來到中圈附近……」

「GARY！ 」

遠處，好拍擋飛兒早就伺機而動。兵工廠的後場防守已經兵疲力弱，我一下大腳長傳，飛兒輕輕控定，基本上毫無難度。

「KIKO控定皮球，一下施丹轉身過掉一名防守球員，再環視四周……」

「HERE，我上左黎啦！」

我沒有讓自己懶掉下來，傳球後立即follow上，直插禁區頂，等待飛兒的「雷公鑿」。

「好！」

飛兒擂台一擺，英格蘭足球先生的「雷公鑿」落點準確無誤，皮球落在禁區內的我跟前。

砰～砰～砰～

這一刻，除了四周球迷的吶喊聲﹑打氣的鼓聲之外，我還聽到自己的心跳聲。

五月十六日，晏菲路球場。歷史性一刻。

啪！！！！

「李文翰接應『雷公鑿』傳球，凌空窩利一抽，應聲破網！」

利物浦２—０阿仙奴

嗡嗡嗡嗡嗡～～～～～

「………」

我合上雙眼，抬頭吸了一口新鮮空氣，盡量閉上耳朵，好好使自己以平靜的心享受這一刻。

突然間，我腦子出現一片白茫茫的景象。兩排白衣天使雙手張迎，我在他們之間一步一步向前走。

走到盡頭，一人手持著天使的禮物 – 一座皇冠，向我加冕。眼前的天使長，眼睛散發著光芒，雙頰紅潤，笑容甜美，與初次相見時一模一樣。

「恭喜您，李文翰。你終於完成夢想了。」她說。
「Joyce……」

「…………」
「…………」

我想伸手握住她，眼前的景象卻慢慢模糊……

晏菲路球場的畫面，再次出現於眼前。

「ＹＥＡＨ！！！！」
「贏左啦，我地贏左啦！！！ 」

回過神來，只見隊友們緊擁著我……背後數十名球迷越過保安防線衝入球場，提早嘉年華。

「２—０！塵埃落定！」
「利物浦創會138年以來，首次成為英格蘭超級聯賽冠軍！！！」

「ＹＥＡＨ！！！！！！」
「ＬＩＶＥＲＰＯＯＬ！！！ 」
「You’ll never walk alone！！！ 」
「You’ll never walk alone！！！ 」
「You’ll never walk alone！！！ 」

頃刻間，淚水灑滿晏菲路的各個看台。支持了球隊多於四十年的年老利迷，親眼印證夢寐以求的心願，在自己有生之年達成；十六年前經歷「跣腳慘劇」的年輕球迷，終於不用空唱 “Make us dream”；當年在陣的神奇隊長﹑哨牙﹑巴西巫師，見證著後輩完成使命……此情此景，哪能不動容？

嗶～嗶～嗶～～～～

利物浦２—０阿仙奴 ＦＴ

場笛一鳴，利物浦球迷馬上衝前球場，在晏菲路的草地上，與我們球員相擁慶賀。

一整季的努力，我們終於得償所願，成為冠軍。

------------------------------------------------------------------------------

十多年的職業生涯，經歷大大小小的場景，卻沒有比這一天更震撼難忘的。

When you walk through the storm, hold your hands up high
And don’t be afraid of the dark
At the end of the storm, there’s a golden sky.
And the sweet silver song of a lark

Walk on through the wind
Walk on through the rain
Through your dreams be tossed and blown

Walk on, walk on
With hope in your heart
And you’ll never walk alone
You’ll never walk alone

Walk on, walk on
With hope in your heart
And you’ll never walk alone
You’ll never walk alone!!!!

「YEAH！！！」
「LIVERPOOL！！！」

四十年的等待﹑一生的不離不棄，利物浦球迷終於看到夢想般的一幕：英超冠軍獎盃，在軍人的護送之下，在晏菲路的草地上出現。

「讓我地以最熱烈既掌聲，歡迎利物浦足球會既傳奇人物 – 『神奇隊長』史提芬謝拉特！」

這一天，對於神奇隊長來說是特別的。年過半百的他這天盛裝一度，跟隨著球員一同踏上英超冠軍的頒獎台，親手觸摸夢寐以求的英超冠軍獎盃。

「WO~~~~~YEAH！！！ 」

紅色的煙火在上空升起，隊長丹尼斯在全球紅迷見證之下，舉起英超冠軍獎盃，畫下球會歷史性的新一頁。

「估唔到喺我有生之年……可以睇到利物浦拎英超冠軍，太感動了！ 」
「今日之後，上帝無須要再觀察地球儀了……」
「呢個故事教左我地一件事：要堅信自己﹑堅持信念，冇野係冇可能。」
「多謝利物浦，為球迷帶來一個無與倫比既勵志故事！」

係文呀，感動
btw下半場換咗四個人

啪啪啪～～～～

晏菲路的嘉年華會，在球員教練等各一舉起英超冠軍獎盃之下，氣氛被推至高峰。

「唏！唏！唏！唏！唏！唏！」
「JEFFERS！JEFFERS！JEFFERS！JEFFERS！JEFFERS！」

本季居功至偉的，全了球員之外，當然要數到領隊謝菲斯。與當日捧起歐聯一樣，我身先事卒將他抱起，與其他隊友一同將之拋高膜拜。

作為英超賽場的新貴，謝菲斯於處子球季便帶領利物浦首奪冠軍，注定成為英格蘭足球史上的一號人物。

。。。。。。。。。。

「名宿﹑領隊逐一致過謝辭，嘉年華會進入尾聲……」
「咦？但見『風之子』李文翰悄悄拔下獎盃上的后冠，放喺球場中圈之上，然後跪下祈禱。」
「莫非係D咩宗教儀式？」

「………」

我雙手合什，閉上眼睛，想再次看見剛才的白衣天使長，卻已經不見芳蹤。

「多謝您。」我默默感謝。
「我知道你一直都守護著我﹑守護著球隊。」
「我話過我要用英超獎盃既后冠，作為迎娶您既聘禮，我做到了。」
「從今日開始，您就係我身體既一部份。」
「我會一直努力生活，一直思念著您，直至終老。」
「我愛您。」

我俯身輕吻草地，為這場嘉年華閉幕。席間球迷不明白我此舉背後的意義，但見我親吻晏菲路的草地，亦為我送上喝彩。

球場內，六萬名利物浦球迷繼續揮舞隊旗，不捨得離開；球場外，數以百計來自世界各處的利迷圍著晏菲路高歌，慶祝著美好的時光。

閘門通道上，瑪蓮娜親眼看見愛兒得償所願成為冠軍，感到安慰之餘，亦有點空虛。她實在很想以母親的身份走進球場，擁抱兒子慶祝……可是，兒子會原諒她嗎？

「瑪蓮娜！」
「………」

回到一望，揮手把她叫停的，是神婆。

「家眷朋友都一齊落球場慶祝……你做咩咁快走呀？」
「我都唔係邊個，落去做乜？」瑪蓮娜道。
「我地大家都當妳係朋友的。」神婆道。
「唉……算吧。」瑪蓮娜嘆了口氣。
「今日可以見證呢個歷史場面，我已經好滿足，就此告辭。」
「妳要告辭？去邊？」
「變賣我間咖啡店，或者拎住一筆錢，去倫敦生活吧。始終個邊商機比較多。」
「……妳要走，原因唔係咩商機。妳係想逃避，對吧？」
「逃避？我要……逃避D咩？」
「其實呢幾次見面，我留意左好耐……每當神童提及佢尋親既故事，妳既神情總會閃縮不定。」
「我…有嗎？」
「神童既直覺好少錯的。妳之前話自己因為大亨而令家人關係破裂……家人，係指神童吧？」
「…………」
「既然妳知神童好想搵返佢親生母親……近在咫尺，何不與佢相認？」
「……佢會原諒我既所作所為嗎？」瑪蓮娜反問。
「為左一個不堪既男人，拋棄自己丈夫同兒子，呢D咁既禽獸行為，我唔希望佢知道自己有個咁既母親。」
「都已經過去了。最重要既係，妳心裡面對佢念念不忘，而佢亦想搵返妳。」神婆道。
「我……過唔到自己個關。」瑪蓮娜嘆氣。

「神婆！瑪蓮娜！」

背後，撐著拐杖的神童一拐一拐從人群中走過來。沿途被粉絲們爭相要求合照簽名，均被保安一一阻止。

「妳地做咩唔入去一齊開PARTY？」
「瑪蓮娜話佢唔知自己係咩身份……唔好意思喎。」神婆嗔道。
「妳幫左我同GARY咁多，當然係我地既好朋友啦！」

當晚互訴心曲，神童與瑪蓮娜已經成為無所不談的陳年好友。

「……好吧。」
「黎啦！」

神童一手拉著瑪蓮娜，另一邊撐著拐杖倚傍著女友神婆，興奮地返回場中。

----------------------------------------------------------------------------

待續。

我終於等到啦
智智 i love you

都係未出得晒

下章CH.36 –回到最初的起點

一定係呢個故既最後一章了

今日一別, 明年再見

新一季

哇屌，由2011 第一份工追到而家！！！！！

睇故睇到感受到個種激動

智智 我仲想要 s6 呀

喊左出黎

一，利記終於拎英超
二，個故終於最後一章

竟然快過Fsg

身為利迷睇到好想喊
希望可以快啲成真

DSE拎result你條撚屌都未有final chapter呀

嗰陣喺你第一

btw依家先發現虧佬件波衫係19Li

諗返起虧佬最開頭的雞蛋的紙巾

追左個故4年 差唔多1500日

我已經棄咗幾年故 突然見返，一於追吓你先！

我中五追到依家大學grad

西蒙俾人換走左但仲係場上面俾人爆

好多bug sor
遲d打包改返佢

仲有 希望國腳

追左咁耐，接受唔到要完故

都幾感慨 追咗咁多年文
嗰陣中學睇到而家
我聽日就大學畢業
好頭好尾埋個靚嘅結局佢啦

睇到好感動

19Li

好感動呀

由於換咗4個人,足總栽定利物浦違規,判輸0:3失落冠軍

然後虧佬俾人打斷腳收山
完美若智式結局

仲有冇人記得都係畀gary累死既阿狗隊長

下月再見

明年今日 別要再失眠

其實下回我預到聖誕先有

可唔可以知下章幾時出？

屌 想要返哂1-5集打包

下年

佢自己都唔知 我地又點知

星期五去旅行
之前一定俾到結局大家

希望

幾時星期五

一定係今個星期五架啦
但有冇後者就

等到利記黎香港都未有文

下季英超完未冇結局

結局呢？

星期四了

去完旅行先出？

CH.36 –回到最初的起點

勝利巡遊的巴士，在利物浦市的Seymour Street中慢慢駛過。兩旁的行人路萬人空巷，打破冠軍球隊巡遊的參與人數紀錄。

我們向民眾高舉那夢寐以求的英超冠軍獎盃。民眾的歡呼聲響徹整個城市，那份等待了四十年之激動，配合漫天煙火，超越了兩年前我在里斯本奪得歐聯後的盛況。

隔日，利物浦市政廳宣佈，將擊敗阿仙奴奪冠的日子定為法定假期，紀念這劃時代的一天。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

2030年夏天，世界盃將於匈牙利揭開戰幔。

五月尾，歡騰過後，我與戴利夫婦在倫敦登上前往澳洲雪梨的班機。他需要向國家隊大軍報到，而我則有別的任務。

「如果你當年選擇左代表澳洲出戰，我地依家就可以一齊去匈牙利踢世界盃，你話幾好呢！」

自當年拒絕披上袋鼠皮後，戴利一直怪我沒有選擇代表澳洲國家隊出賽，以致如今錯失並肩出戰世界盃的機會。

「你唔會明白，帶領住弱小既家鄉出戰國際賽個種感覺。」我微笑道。
「何況……我地明年亞洲盃都有機會見面啦！」
「…好吧！你地香港隊一定要加油，期待明年喺亞洲盃賽場上與你一較高低！」戴利道。
「做咩呀，輸左個聯賽冠軍俾我，心急一雪前恥？」我笑道。

戴利尚未回答，尤珍妮已搶著道：
「你都唔知呀GARY，佢因為輸左個冠軍俾你地，自怨自艾左幾多晚！」
「哈哈，冇架啦你，下季努力啦！」我嘲笑。

「各位乘客請留意，前往悉尼既航班將會延誤1.5小時，敬請原諒。」

「………」

聽到這個廣播，我忽爾想起中學時代出國留學，當年前往雪梨的班機，好像亦延誤了一小時。（詳見season one結局）

「Gary…」
「嗯？」
「你諗住留幾耐？」
「……安頓好d事，就會返香港。」
「真係唔考慮飛黎匈牙利？」

我搖搖頭：
「近呢幾年發生既事實在太多﹑我個人都好累了……今年世界盃，我只想返屋企，同一班朋友一齊感受大賽氣氛。」

我頓了一頓，回首前塵，又道：
「我最掛住既，都係個段日子……」

2018年俄羅斯世界盃，我們數十名男生一同到慈雲山的行運茶餐廳觀賞決賽，親眼看著阿根廷球王美斯第二度錯失世界盃……當年，身為美斯狂迷的肥強嫂郭清怡，哭成淚人。

走了這麼遠的路，原來我最掛念的，是那段中學時代的歲月。

「明白。今年發生左咁多事，你的確要抖下了……」戴利投降。
「希望身在遠方既你，精神上會支持我地。」

我笑了笑：
「當然，雖然我地唔可以並肩作戰，但世界盃我支持既，只有澳洲一隊，你地一定要突破上屆成績呀！」
「承你貴言，兄弟！」
「好啦你兩個，夠晒賺人熱淚了！」
「哈哈哈哈……」

戴利萊爾的事跡橫跨四個season，是故事的最重要人物之一，而這亦是他在尼馬故的最後一次露面。有關他的澳洲隊於世界盃的表現，稍後會有敍述。

十五小時後，飛機抵達澳洲雪梨。

兩日之後，戴利夥同「九尾狐」比爾森﹑積唐寧﹑托里斯等人，一同前往澳洲國家隊的大本營報到，備戰即將來臨的世界盃賽事。

而我，返回澳洲的頭一星期，均在Joyce的墓園待上一整天，陪伴著她。

我將英超冠軍獎牌放在她的墓碑上，與她許下之前所訂的婚約。

「返左黎第六日了，妳依然唔肯喺夢入面見下我……太狠心了吧。」我對著墓碑道。

「呢幾日，我不斷諗返起我地初初喺大學lecture認識既畫面。我地第一份一齊做既project就拎到distinction，全班最高分呀！妳記得嗎？」

「全靠妳搵到d專業資料，我先可以拎到大學唯一一次既distinction……妳知啦，個陣全副心機都放晒喺足球，邊有心機做功課呢？」

「第一次妳黎睇我比賽，我都唔記得對手係咩了……個場波，我記得我收獲一個助攻。喺妳面前踢好波，係我當年向上爬既原動力。」

「我喺墨爾本威風八面，拎到季後賽冠軍之後，妳第一個上前訪問我……妳又記得嗎？」

「當年既我地係幾咁清澀﹑好似咩都唔洗擔心咁，真令人懷念。」

我輕輕撫著joyce的墓碑，彷似撫摸她的秀髮一般。

「btw，澳洲隊聽日就會出發前往匈牙利踢世界盃了。」

我將她最喜歡吃的樂天熊仔餅放到墓碑前，說。

「戴利﹑比爾森﹑阿積呢班太熟大勇，澳洲隊今屆前景應該唔錯的⋯妳話係咪？」

「佢地今屆同組有英格蘭，今屆被譽為八十年最強，有望衝擊冠軍咁話……可惜神童受傷，唔可以跟隊前往匈牙利，所以佢近排頗為失落。」

「話時話……喺佢養傷期間，神婆同瑪蓮娜經常陪住佢。」

「瑪蓮娜同神童熟絡後，我覺得佢地好似一見如故。可能近得神童多啦，我近排幾相信直覺。直覺話我知，瑪蓮娜同神童係有d關係，唔通……」

「哈，都係唔好咁八卦了。」

「…點呀，妳好嗎？」

「我好掛住妳。」

連日來，我就這樣對著Joyce墓碑喃喃自語，也不知過了多少時間。

「阿文。」

突然間，背後傳來一把女聲，我差點以為是Joyce聽到我的情深告白，還陽跟我一見。

回過頭來，當然不是Joyce，而是她媽媽。

「你都喺度好多日了，唔辛苦嗎？」她關切地問道。

我搖頭：
「佢生前，我地相處既時間實在太少……我想花多D時間陪佢。」
「若琳有你咁愛佢……都算去得安樂了。」媽媽有點哽咽。
「媽，唔好傷心。」我道。
「當日我喺病床旁邊承諾過佢，我會取代佢既位置，好好考順妳同爸爸。」
「阿文……」

我與Joyce的故事雖然沒有happy ending，但從今以後，她父母便是我的父母，我家人亦是她的家人，我倆的靈魂合而為一，再沒分彼此。

七月的澳洲天氣漸寒，我把Joyce媽媽送回家休息後，正要啟程回家，卻有點心神恍惚，不知不覺坐駕又回到Joyce的墓園處。

突然間，我見到墓園的入口處，站著一位年青人。我不禁覺得奇怪，如今天色已黑，還有人來掃墓？

我不以為然，下了車，正要穿過墓園入口，那年青人卻叫住了我。

「你係Gary？」
「……你係？」

我本以為他是粉絲，但細想一下，球迷又怎懂來墳場「捕捉」我？

「我係受人所託，想請你去呢個地方見面。」
「…………」

他向我遞上一張紙條，上面寫有一個地址。

嚴格來說，那不是一個地址，是距離雪梨市三小時車程﹑一個人煙稀少的市鎮。上面寫著 “Hilary Beach”，一個聞所未聞的沙灘。

「對方係……？」我疑惑。
「我只負責傳話：我想同我好朋友一齊飲酒傾計，係最後一次。」年青人道。
「…………」
「三日之後，佢就會離開澳洲。如果你願意既話，隨時應約。」

年青人說完這句話，便轉身返回坐駕離開。

「…………」

李察

又係李察 會唔會又有咩事發生

一日之後，我憑著google map，駕車前往該處人跡罕至的地方。

灘上地形粗糙﹑環境污穢，吸引不到半個遊客到訪。一塊大石之上，一個落寞的背影正抽著煙看海。

我走將過去，叫了一聲：

「老友。」
「⋯⋯⋯」

他回過頭來，果然不出我所料。

「你終於來了。」
「我早就估到係你了，李察。」我笑道。
「行事咁詭秘﹑約我黎D咁既地方見面既，除左你仲有邊個？」
「來吧，飲酒。」

他向我遞上啤酒，是昔年我們在宿舍經常喝的那個牌子。

我望著玻璃樽，想起那段無憂無慮的青年軍日子，不禁感慨。

「一眨眼，過左咁多年了。」
「冇錯。」李察幽幽的道。
「恭喜你，終於完成夢想，連英超都征服埋。」
「多謝…你今日約我黎，唔怕我又勸你自首嗎？」
「咁你呢？唔叫埋警察黎捉我？」
「你知我唔會的。」
「咁咪係囉。」

我正色道：
「多謝你，喺英國唔係因為你，我連Joyce最後一面都見唔到。」
「唉……」李察嘆了口氣。
「可惜，最後都係救唔到佢，對唔住。」
「傻啦……命數使然，無人控制到。」我道。
「起碼經過呢件事，我知道你仍然當我係好朋友。」
「我一直都當你係好朋友。」李察抽了一口煙。
「當年我因為沉迷製藥，失去左大好前途，仲令自己亡命天涯……最遺憾既，係冇左你地呢班好朋友。」
「只要你願意，我地『六子』依然有相聚之日的。」

回想起從前，我們一班雪梨青年隊成員在球會建功立業，被傳媒安以「青聯六子」之名號……其後各散東西﹑各有發展，當年潛質最佳的鋼門，如今竟然需要終日逃亡，實在叫人不勝唏噓。

與李察破冰，我滿懷大志，實在希望昔日的六子能夠重聚，李察卻苦笑搖頭。

「回不去了。」他道。
「今日約你出黎，係想同你道別。」
「道別？你⋯⋯」
「我會接埋我媽媽，一同到斐濟附近一個小島隱居。」
「這………」

我知道李察侍母至孝，但以他三十歲不到的年紀便當起陶潛來，實在太殘酷了吧。

「小島約有五百人居住，我可以開間診所過活。個度與世隔絕，唔會有警察黎找我麻煩。」
「你甘心就此隱居世外嗎？你既足球夢……」
「足球夢，由我決定離開綠茵場開始，已經死了。」李察道。
「不過，就算我去到天涯海角，我依然會喺電視上睇你地比賽的。」
「李察……」
「Gary，我係我媽媽唯一既依靠。呢幾年終日流亡，以致經常唔喺佢身邊，佢終日以淚洗面，日日期盼我浪子回頭……經歷左咁多事，我依家只想陪下佢，去一個冇人識我地既地方過日子。」
「……我明白。」我無可奈何。
「無論你去到邊，我地永遠都係好朋友。」

李察點頭：
「記住，無論將來發生咩事，一定唔可以放棄信念。一直以來，你喺我地之中，都係意志力最強既一個。」

這是我與李察最後一次見面。

許多年後，直至退役那天，我再也沒有他的消息。我只能心裡希望，李察正身處地球上某一個小島上享受天倫之樂，並已經娶妻生子，與年邁的母親一起快樂地生活。

2030世界盃於兩星期後在布達佩斯揭幕。

此時的我，重新回到我的起步點 – 慈雲山，在茶餐廳裡與一眾好友觀賞著球賽。

（當然，我的出現引起店內球迷的一陣哄動﹑記者收到消息趕至現場報導，好不容易才可以專心看球）

「英格蘭對澳洲既比賽，紀錄暫時仲係零比零，被譽為八十年最強既英軍下半場繼續施壓……」
「久攻不下，白衫既三獅軍團開始急躁，亦見體力不繼……」
「反之，澳洲承住呢個機會，喺比賽末段開始反擊！」

「小心呀，守住呀！」

茶餐廳內大部份均是英格蘭支持者，只有我一人默默為澳洲隊打氣。

「嗶！」
「十二碼！澳洲射手麥菲殺入禁區，搏得十二碼！」

「shit！！！ 」
「屌你！！！咁都判十二碼！！！ 」
「冇啦冇啦！！！」

香港地果然以英格蘭球迷最多。極刑一判，店內十數名英粉同時抱頭哀鳴，欲哭無淚。

「澳洲隊呢個十二碼，由靈魂人物戴利萊爾操刀……」
「佢踱步上前，左腳一燙，死角入網！！！一比零！！！」
「八十六分鐘，澳洲領先英格蘭！！！」

電視機前的英格蘭球迷眼見愛隊久攻不下，還於末段被絕殺，不禁悲憤莫名

「又話八十年最強！連澳洲都贏唔到！fuck」

我在一旁聽著，心想，如今的澳洲國家隊亦被譽為歷代最強⋯⋯英格蘭如此輕敵，怎能不吃一記悶棍？

「係咁架啦，你第一年做英奴咩！」
「吹到愈大、仆得愈甘一向都係傳統黎，睇開d啦⋯」
「嗚嗚⋯⋯」
「輸波姐，唔洗喊出黎下話？」
「嗚⋯我今場訓晒身買英格蘭讓球主，冇啦冇啦⋯」
「⋯⋯⋯」

眾人見該名大叔哭得可憐，感慨賭博害人至深之餘，亦覺得居然有人會如此「嫌錢腥」，如此信任英格蘭，最終傾家蕩產也是咎由自取。

「嗶～嗶～嗶～～～」

最終，該場世界盃賽事，澳洲爆冷以一比零擊敗英格蘭。

「好波！」

雖然在英軍也有數名我的利物浦隊友，但我在澳洲成名長大，當然支持戴利及托里斯他們旗開得勝。

「你羨慕嗎？」
「嗯⋯⋯」

阿臣眼見我怔怔的望著電視機裡，澳洲球員揮動著國旗，與千里迢迢到場支持的球迷互相祝賀的畫面，猜到我感觸的原因。

的確，能夠帶領自己的國家隊勝出比賽，是每一個運動員的夢想⋯那種光榮感，並非任何球會級殊榮以媲美。

「你都有機會呀。」阿臣道。
「下個月又輪到香港隊踢亞洲盃外圍賽，只要多贏兩場⋯我地就可以歷史性晉身決賽週！」
「Gary，你到時一定可以帶領我地揚威國際的！」
「加油呀！風之子！」
「你係我地香港人既驕傲！」

此時，就運隔壁桌的酒客亦走過來，向我送上最窩心的祝福⋯當整個家鄉的人民都將希望放在你身上，焉能不感動？

「多謝大家支持。」我忍住內心的激動。
「九月十一及十四日，柬埔寨以及阿曼既兩場比賽⋯⋯大家一定要支持我地呀！」
「當然啦！呢層仲洗講既！」
「加油呀！We are Hong Kong！」

頃刻間，茶餐廳內的焦點，由電視裡的世界盃傳到香港隊身上。

我知道，到時候每一名香港球迷也會賜予我力量，帶領代表隊繼續前進。

「請問⋯⋯」

就在此時，一名身材高大的少年，戰戰兢兢的走向我。

「做咩呀，你又想要風之子簽名？」肥強笑道。
「放心喎，今晚咁高興，佢一定簽俾你既⋯」阿翔道。
「唔係呀，我⋯」少年說話吞吐。
「？」
「你⋯認得我嗎？」

他一幅帶著期盼的眼神望著我，使我有點無奈，因為我實在不認得他。

「小朋友，我認識你？」我直接問。
「嗯。」他害羞地點頭。
「我叫發仔。上年喺配水庫球場同你見過一面⋯⋯」
「哦！」

我自然記得這一幕。去年夏天回港渡假，我在慈雲山內閒逛之時，在配水庫足球場偶遇眼前這個少年⋯⋯我們還踢了數球衛生波、閒聊了幾句。

發仔一年之間，長高了不少，我們又只得一面之緣，實在認不出他⋯⋯聽他提起當時的情況，才想了起來。

像是昨天才發生的事，原來已經過了一年。

繼續呀 唔好俾佢停

「我當然記得！」

難得與小粉絲有緣重遇，我亦什覺高興。

「你點呀，仲有踢波嗎？」
「當然有啦！」

說起足球，發仔依舊十分興奮。

「上星期學校足球隊選拔⋯⋯阿sir揀左我入校隊呀！來年我會係校隊既一份子啦！」發仔愈說愈興奮。
「真的嗎？恭喜你！」我為他高興。
「虧佬，呢個小朋友咁開心，同我地當年入選中學校隊一模一樣！」
「⋯⋯⋯」

我默默思索，回想著當年我得知自己入選校隊的情景。

的確，在發仔身上，我看見昔日的自己。

「我會以你為榜樣，一步一步咁踢上去⋯⋯我要好似你咁，代表香港隊出戰亞洲盃、什至世界盃！」

少年人的雄心壯志，總教人動容。我拍拍發仔肩膀以示鼓勵：

「你一定可以的。只要有夢想，只要有堅持，你一定可以成功。」

突然間，我想起歌手謝安琪的一曲"山林道"，𥚃面有句歌詞是這樣的：

我只盼這裡有天變回樹徹回路，疏忽了趕快去補，趁還未老⋯

這次回到我的成長地，使我可以重新回望自己走過的路。那麼多年的外闖，經歷大大小小的挫折、成功⋯⋯我又回到最初的起點，眺望自己昔年的足印。

在發仔身上，我再次見到夢想的光環在閃耀。正如Joyce所言：

「每一個運動員總有退出江湖的一日，但那份夢想及鬥志，卻是永恆的精神。」

「虧佬，虧佬⋯!」
「⋯⋯下？」
「散場啦，你班fans都走得七七八八了。」
「哦⋯⋯係喎，散場了。」
「走啦，英格蘭一出閘就滑鐵盧，我諗聽日d報紙有排寫了。」
「反而今年既澳洲隊真係有d睇頭噃！咁樣踢落去，唔知會走到去邊呢？」
「虧佬，如果當年你揀左代表澳洲隊，或者⋯」
「冇如果既，我從來都冇後悔。」我道。
「不過我對戴利佢地有信心。」

最終，戴利他們果真不負所托，在小組以次名晉級後，過五關暫六將，於準決賽才被最終冠軍法國隊以互射十二碼淘汰。

當屆，戴利射入兩球收獲三助攻，而新星麥菲則射入六球成為金靴獎得主。2030世界盃，被譽為澳洲足球的黃金時代。

三個月，輪到我駕臨國際賽場。

唔好停

「今晚既旺角大球場再次出現一片紅海！」

「上星期，香港隊作客以二比零輕取柬埔寨⋯換言之，只要我地今晚喺主場擊敗阿曼，就可以首度晉身亞洲盃決賽週！」

「香港隊上下每一位隊員都孭住全港球迷既希望⋯但球迷最大既寄託，當年係去季英超冠軍得主 - 風之子李文翰啦！」

「GARY！GARY！GARY！GARY！ 」

「身負萬千寵愛，風之子以及其他香港隊員，連同阿曼球員，一同踏出旺角大球場⋯⋯」

國際足協的會歌響起，我與香港隊隊員昂首進入球場。一萬座位座無虛席，每一位香港均深信，這個晚上是屬於他們的。

球迷不斷高叫我的名字，我知道自己不只身負愛戴，還有千斤重擔。

「呼⋯⋯」

我站在場中，深深吸一口氣。那份緊張感，比之數月前兵工廠一戰，實有過之而無不及。

然而，當此關鍵時刻，我們知道已無退路⋯⋯只有殺退敵軍、擠身決賽週，方能對得住支持者，對得住整個香港。

嗶！

「香港隊亞洲盃既關鍵一戰⋯正式展開！」
「李文翰喺中場控住皮球，開始向前邁進！」

噠噠噠⋯⋯

身穿紅色戰衣，我望著旺角場的大鐘顯示屏；背負著八百萬同胞的支持，我要編寫一齣香港足球的新樂章。

唔該，我想剪尼馬個髮型Season 5 - 全文完

終於完

當年開始寫season one
係四年前既七月

四年後既七月
尼馬故終於黎到大結局
李文翰亦都完成佢既使命

多謝大家呢幾年黎既支持
衷心感激。

好波 終於了結左件事

呢個故竟然都完到
雖然成日因為智智唔出文怒打智智屎忽
但今日完果下真係有d唔捨得
下年就2018 唔知有冇李文翰既出現呢

突然間好唔捨得 會唔會有S6?

Gary,多謝你陪左我四年。
樓主，多謝你堅持出埋個故。

有尾 我已經十分滿足

好似同gary一齊經歷哂咁多野咁 好想喊
多謝你呀智智
btw想要打包有時間再重溫一次

如果出書 我一定馬上狗衝去買
呢個故陪住我成長 由備戰dse到搵grad job

上年喺高登有位巴打好心幫我整打包
個位巴打喺度嗎？
遲d有時間我會諗下放上紙言

咁就完咗？
求S6有亞洲盃同佢地交手嘅情節

oh 追左4年 終於完
有d失落

見到呢個故終於完
我真係好感動
其實我之前淨係追到gary喺愛斯賓奴對巴塞入波
之後果啲完全無睇過 但上咗連登之後又見翻呢個故
估唔到已經係利物浦爭標直路
但睇到個結局時 真係感動到喊咗
喊唔係因為利物浦終於攞到英超
而係呢個故終於都完
屌你老母

雖然成日走數，但都由頭追到尾 有種失落感

多謝智智咁多年既努力

由好似中一睇到入u 感覺 gary好似真實存在咁 真係好正

好似唔止四年喎

呢個故都要完喇

睇到最尾 喊左

估唔到呢個故完既一日
尼馬即將離開巴塞

笑緊你阿
笑

智智

多謝大家多年既忍耐力

終於追完啦 中學追到我grad

宜家完左我又好唔捨得
第一次追故追左咁多年

你跳哂級喎巴打

好想知仲有冇s6

中學 HD 做野 拍拖失戀 再拍拖 終於完
智智選愛你

中學追到而家
係有啲唔捨得

中學追到而加Yr3
終於唔駛叫個孫燒俾我了

其實睇番gary成個人生都幾慘
最尊敬ge隊長死咗，仲係自己間接害死
初戀無疾而終
球員黃金時段重傷,冇咗2年
最好ge朋友終生不能相見(生離)
最愛ge人又係自己間接害死(死別)
去到歐洲永遠要痴住謝菲斯先識踢波，一唔係佢教就廢晒武功
國家隊代表香港,成就非常有限

虧佬 雖然次次都崔出結局，但出完結局又唔想佢停

屌那媽 終於完到了

好波

睇住gary大 個故終於完 好失落 希望之後會出下外傳 多謝智智無放棄到gary

中三到考完dse先完
希望若智再有想法可以繼續寫落去
睇吓我做廢中嗰陣可唔可以真正完哂成個職業生涯

會唔會出書

曾經諗過

弱智搞簽書會 一定畀人屌

屎忽開花

未必有啦
一來寫長故真係幾花時間，我份工真係afford唔到
二來我都想試下寫其他題材既故

短故外傳都或者有機會
睇下點吧

我都希望有咁既一日
但唔知有幾多人會買

買實有人買 我一定會過黎屌你屎忽

出故頭兩年出書就多人買嘅
而家拖到d讀者走曬

出書我一定買

出書一定買

btw 求你再出埋s6

當年為咗可以屌弱智出文先開舊登AC，追咗咁多年，出書一定買

終於完
中四開始追 依家做緊野添
但真係支持既
由高登追 追追下以為無左個post
點知係呢到見到個post 重新追多次
終於有結局 感動

智仔有無去睇波

係囉

智智我有season1-3打包
點樣可以send返比你?

利申 不是上年個位高登巴打

可唔可以幫小弟整S4-5既打包

推到出書 一定買

睇左第一場ja

好感動呀屌 好似睇住個bb谷左幾年終於出世咁

會都轉撚埋

會唔會有打包

呢篇故啱啱由尼馬去疤出到尼馬走人

原來法甲先係終極結局

真係好巧合

個故既第一集背景係2019年
估唔到2018都未到
尼馬呢個死MK已經轉左會
變左平衡時空

由s1再作過

用s5嘅速度再作應該要等個孫燒畀我睇

唔知中幾開始睇 到今日終於入咗大學開到連登賬號
好感動呀 依個故陪住我考DSE

多謝支持
近排得閒睇返哂五集故事
自覺得season 1同3故事性比較強
難得咁多位一直以黎都咁支持呢個故
我諗都係基於一樣野：每個鍾意足球既人，心裡面都有一個足球夢，都希望香港球員可以有衝出國際，踏足歐洲既一日

近來戴偉浚既故事，或許係一個開始。我相信終有一日，香港一定會出到個現實世界既李文翰。

見到隔離波台講戴偉浚 即刻諗到依個故

由你係到開post個一日
我足足等左半年先入黎睇
咁啱係FB 碌到足球說故事個page
提到Gary Li
終於追完我第一個追既故
期望有幾篇外傳加整合同fix bug

打包？

原來呢個故已經完左 等我仲以為爛左尾收場, 追左咁多年終於等到結局

有無人做過打包?

Season 1死link？有冇打包？想重溫

舊個條link太耐無人down del左

THX

多謝你個

嘩冇追一年,個PO突然間上返水
終於可以完啦

黎緊想寫外傳
仲有冇人想睇

有
做咩改名

很想要...

又要再打弱智屎忽

一打又要打幾年

想

暑假又要追故

收到風有故睇

巴打你好似做過打包？

想睇外傳既，可以click入呢個link

巴打，想睇由第一開始睇，但link死了

癡撚線
前幾日睇到依個post，原來完咗
由高中追到大學畢業，終於完咗
唉，點解最後Gary都係要孤獨終生阿

出書未啊

早10年成功
唔駛等風之子出現